इस	O
क़ानून	O
का	O
कई	O
संगठनों	O
ने	O
विरोध	O
किया	O
था	O
और	O
कहा	O
था	O
कि	O
इस	O
क़ानून	O
का	O
दायरा	O
इतना	O
व्यापक	O
है	O
कि	O
इसके	O
तहत	O
किसी	O
भी	O
व्यक्ति	O
को	O
लपेटा	O
जा	O
सकता	O
है	O
.	O

देर	O
रात	O
तक	O
जुहू	B-LOCATION
चौपाटी	I-LOCATION
में	O
यह	O
नजारा	O
आम	O
है	O
।	O

पहाड़िया	O
आदिवासी	O
विद्रोह	O
१७७२-८०	O
के	O
मध्य	O
चला	O
झारखण्ड	B-LOCATION
का	O
एक	O
जन	O
विद्रोह	O
था।	O

दूसरे	B-NUMEX
मुख्य	O
टाँके	O
महल	O
परिसर	O
में	O
स्थित	O
हैं	O
तथा	O
ऊपर	O
से	O
ढँके	O
हैं	O
।	O
.	O

वही	O
बुनियादी	O
मुद्दे	O
.	O

आहूति	O
1978	B-TIMEX
में	O
बनी	O
हिन्दी	B-LANGUAGE
भाषा	I-LANGUAGE
की	O
फिल्म	O
है।	O

गुरुवार	B-TIMEX
की	O
शाम	B-TIMEX
गंभीर	B-PERSON
की	O
सुनवाई	O
स्थगित	O
कर	O
दी	O
गई	O
थी	O
ताकि	O
मैच	O
रेफ़री	O
सबूतों	O
की	O
समीक्षा	O
कर	O
सके	O
.	O

उल्लेखनीय	O
है	O
कि	O
वर्ष	B-TIMEX
1993	I-TIMEX
में	O
मुंबई	B-LOCATION
में	O
हुए	O
सिलसिलेवार	O
बम	O
धमाकों	O
में	O
एक	O
विशेष	B-ORGANIZATION
अदालत	I-ORGANIZATION
ने	O
'आर्म्स	O
एक्ट'	O
के	O
तहत	O
संजय	B-PERSON
दत्त	I-PERSON
को	O
छह	B-TIMEX
साल	I-TIMEX
की	O
सज़ा	O
सुनाई	O
थी.	O

दूसरे	O
बड़े	O
नेताओं	O
में	O
भाजपा	B-ORGANIZATION
नेता	O
जसवंत	B-PERSON
सिंह	I-PERSON
पश्चिम	B-LOCATION
बंगाल	I-LOCATION
के	O
कूचबिहार,	O
भाजपा	B-ORGANIZATION
नेता	O
सैय्यद	B-PERSON
शाहनवाज़	I-PERSON
हुसैन	I-PERSON
बिहार	B-LOCATION
के	O
भागलपुर	B-LOCATION
,	O
केंद्रीय	O
मंत्री	O
ज्योतिरादित्य	B-PERSON
सिंधिया	I-PERSON
मध्य	B-LOCATION
प्रदेश	I-LOCATION
के	O
गुना,	O
और	O
केंद्रीय	O
मंत्री	O
श्रीप्रकाश	B-PERSON
जयसवाल	I-PERSON
उत्तर	B-LOCATION
प्रदेश	I-LOCATION
के	O
कानपुर	B-LOCATION
से	O
उम्मीदवार	O
हैं.	O

इससे	O
पहले	O
शुक्रवार	B-TIMEX
की	O
रात	B-TIMEX
राष्ट्रपति	O
आसिफ़	B-PERSON
अली	I-PERSON
ज़रदारी	I-PERSON
और	O
प्रधानमंत्री	O
यूसुफ़	B-PERSON
रज़ा	I-PERSON
गिलानी	I-PERSON
के	O
बीच	O
अहम	O
बैठक	O
हुई	O
है	O
.इसके	O
अलावा	O
,	O
सेना	O
प्रमुख	O
अशफ़ाक़	B-PERSON
परवेज़	I-PERSON
कियानी	I-PERSON
ने	O
भी	O
दोनों	B-NUMEX
से	O
मुलाक़त	O
की	O
है	O
.	O

झंकार	O
बीट्स	O
2003	B-TIMEX
में	O
बनी	O
हिन्दी	B-LANGUAGE
भाषा	I-LANGUAGE
की	O
फिल्म	O
है।	O

उधर	O
अमरीका	B-LOCATION
से	O
मिल	O
रही	O
ख़बरों	O
के	O
मुताबिक	O
इलिनॉय	B-LOCATION
के	O
सीनेटर	O
रैम	B-PERSON
इमैनुएल	I-PERSON
का	O
'चीफ़	O
ऑफ़	O
स्टाफ़	O
'	O
बनना	O
तय	O
हो	O
चुका	O
है	O
.	O

बीबीसी	B-ORGANIZATION
संवाददाता	O
सुबीर	B-PERSON
भौमिक	I-PERSON
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
पश्चिम	B-LOCATION
बंगाल	I-LOCATION
में	O
वाममोर्चे	B-ORGANIZATION
को	O
गहरा	O
धक्का	O
लगा	O
है,	O
वहाँ	O
कांग्रेस	B-ORGANIZATION
और	O
तृणमूल	B-ORGANIZATION
कांग्रेस	I-ORGANIZATION
गठबंधन	O
आगे	O
चल	O
रहा	O
है.	O

अगर	O
पाकिस्तान	B-LOCATION
को	O
यह	O
रकम	O
नहीं	O
मिलती	O
है	O
तो	O
वह	O
कर्ज़	O
की	O
किस्तें	O
नहीं	O
चुका	O
पाएगा	O
.	O

कठोर	O
हृदय	O
व्यक्ति	O
जब	O
यहाँ	O
पर	O
प्रवेश	O
करता	O
है	O
,	O
तो	O
उसका	O
मन	O
कोमल	O
हो	O
जाता	O
है	O
।	O
.	O

संन्यास	O
लेने	O
के	O
बाद	O
उनका	O
नाम	O
बदलकर	O
अमृतानंद	B-PERSON
हो	O
गया	O
है	O
.	O

इस	O
लड़ाई	O
के	O
चलते	O
क्षेत्र	O
में	O
लगभग	O
10	B-NUMEX
लाख	I-NUMEX
लोग	O
विस्थापित	O
हो	O
चुके	O
हैं	O
,	O
20	B-NUMEX
हज़ार	I-NUMEX
हाल	O
ही	O
में	O
अपने	O
घर	O
बार	O
छोड़	O
कर	O
चल	O
पड़े	O
हैं	O
.कुछ	O
महीनो	O
के	O
संघर्ष	O
विराम	O
के	O
बाद	O
जनरल	B-PERSON
नुकुंडा	I-PERSON
के	O
समर्थकों	O
ने	O
ये	O
लड़ाई	O
अगस्त	O
में	O
फिर	O
से	O
शुरू	O
की	O
है	O
.	O

मधुबनी	B-LOCATION
में	O
शकील	B-PERSON
अहमद	I-PERSON
का	O
मुक़ाबला	O
राजद	B-ORGANIZATION
के	O
अब्दुल	B-PERSON
बारी	I-PERSON
सिद्दीकी	I-PERSON
और	O
भाजपा	B-ORGANIZATION
के	O
हुकुम	B-PERSON
देव	I-PERSON
नारायण	I-PERSON
से	O
है.	O
शकील	B-PERSON
अहमद	I-PERSON
बेहतर	O
छवि	O
और	O
विकास	O
कार्यों	O
के	O
कारण	O
लोकप्रिय	O
हैं.	O

अपने	O
विरोधियों	O
पर	O
हमला	O
करते	O
हुए	O
आडवाणी	B-PERSON
ने	O
सवाल	O
किया	O
कि	O
आखिरकार	O
किसान	O
वहीं	O
आत्महत्याएं	O
क्यों	O
करते	O
हैं	O
जहाँ	O
गैर	O
भाजपा	B-ORGANIZATION
सरकारें	I-ORGANIZATION
होती	O
हैं	O
.	O

'	O
बासोली	B-LOCATION
'	O
में	O
महलों	O
के	O
भित्ति	O
चित्र	O
दर्शनीय	O
हैं	O
।	O
.	O

अब	O
कुछ	O
इस	O
यात्रा	O
और	O
अपने	O
बारे	O
में	O
बताता	O
चलूं	O
.यात्रा	O
ज़ाहिर	O
है	O
लंबी	O
होगी	O
और	O
मुलाक़ातें	O
होंगी	O
न	O
केवल	O
आम	O
लोगों	O
से	O
बल्कि	O
नेताओं	O
और	O
राजनीतिक	O
विश्लेषकों	O
से	O
भी	O
.और	O
होंगे	O
अनेक	O
सवाल	O
.	O

सर्	B-PERSON
रिचर्ड	I-PERSON
हैडली	I-PERSON
न्यूज़ीलैंड	B-LOCATION
के	O
क्रिकेट	B-GAME
खिलाड़ी	O
हैं।	O

ये	O
पूछे	O
जाने	O
पर	O
कि	O
क्या	O
अफ़ग़ानिस्तान	B-LOCATION
में	O
अमरीका	B-LOCATION
की	O
जीत	O
हो	O
रही	O
है	O
,	O
उनका	O
कहना	O
था	O
-	O
नहीं	O
.	O

अदालत	O
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
वह	O
एफ़आईआर	O
ख़त्म	O
करने	O
और	O
वरुण	B-PERSON
गांधी	I-PERSON
को	O
अग्रिम	O
ज़मानत	O
देने	O
का	O
कोई	O
कारण	O
नहीं	O
देखती	O
.	O

वायुरोधक	O
वस्त्रों	O
का	O
प्रयोग	O
बहुत	O
अधिक	O
ठंड	O
में	O
ऊँचाई	O
पर	O
पर्वतारोहण	O
करते	O
समय	O
अथवा	O
रात्रि	O
में	O
जब	O
सर्दी	O
बहुत	O
बढ़	O
जाती	O
है	O
तब	O
किया	O
जाता	O
है	O
।	O
.	O

जमात-उल-दावा	B-ORGANIZATION
को	O
एक	O
इस्लामी	B-RELIGION
चैरिटी	O
बताया	O
जाता	O
है	O
लेकिन	O
भारत	B-LOCATION
का	O
आरोप	O
है	O
कि	O
लश्कर	B-ORGANIZATION
पर	O
पाबंदी	O
के	O
बाद	O
चरमपंथी	O
कार्रवाइयों	O
के	O
लिए	O
उसका	O
इस्तेमाल	O
किया	O
जाने	O
लगा	O
है	O
.	O

उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
पूर्व	O
मुख्य	O
चुनाव	O
आयुक्त	O
गोपालास्वामी	B-PERSON
ने	O
मंगलवार	B-TIMEX
से	O
पदभार	O
संभाल	O
चुके	O
नए	O
मुख्य	O
चुनाव	O
आयुक्त	O
नवीन	B-PERSON
चावला	I-PERSON
के	O
ऊपर	O
जो	O
आरोप	O
लगाए	O
थे	O
,	O
उनमें	O
उन्हें	O
सच्चाई	O
नज़र	O
आती	O
है	O
.	O

अजय	B-PERSON
आगे	O
चलकर	O
अच्छे	O
मेकअप	O
मैन	O
बनना	O
चाहते	O
हैं	O
.	O

37	B-TIMEX
वर्षीय	I-TIMEX
अनिल	B-PERSON
कुंबले	I-PERSON
इस	O
समय	O
दुनिया	O
के	O
तीसरे	B-NUMEX
सबसे	O
ज़्यादा	O
विकेट	O
लेने	O
वाले	O
खिलाड़ी	O
हैं	O
.	O

जीयैडीह	B-LOCATION
दुल्हिनबाजार	B-LOCATION
,	O
पटना	B-LOCATION
,	O
बिहार	B-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

दो-दो	O
सीटें	O
.	O

जनरल	B-PERSON
पेट्रियस	I-PERSON
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
अमरीकी	B-ORGANIZATION
सैनिकों	I-ORGANIZATION
को	O
काफ़ी	O
संवेदनशील	O
होना	O
चाहिए	O
और	O
ये	O
सुनिश्चित	O
करना	O
चाहिए	O
कि	O
उनकी	O
सामरिक	O
कार्रवाई	O
कूटनीतिक	O
उद्देश्य	O
की	O
अनदेखी	O
न	O
करे.	O

इस	O
तरह	O
के	O
तमाम	O
मरीज़ों	O
को	O
एस्प्रिन	O
या	O
ह्रदय	O
संबंधी	O
दवाएँ	O
दी	O
गईं	O
.दवा	O
खाने	O
के	O
बाद	O
लगभग	O
सभी	O
मरीज़ों	O
की	O
दशा	O
पहले	O
से	O
बेहतर	O
पाई	O
गई	O
.	O

क्रांति	O
क्षेत्र	O
1994	B-TIMEX
में	O
बनी	O
हिन्दी	B-LANGUAGE
भाषा	I-LANGUAGE
की	O
फिल्म	O
है।	O

बिहारी	B-PERSON
बाबू	I-PERSON
इस	O
मामले	O
में	O
अपने	O
बारह	B-TIMEX
वर्षों	I-TIMEX
के	O
राजनीतिक	O
अनुभव	O
का	O
लाभ	O
उठा	O
रहे	O
हैं	O
.उन्हें	O
पटना	B-LOCATION
साहिब	I-LOCATION
की	O
कुछ	O
अधिक	O
जानकारी	O
है	O
.	O

हालाँकि	O
सेना	O
ने	O
आम	O
नागरिकों	O
को	O
निशाना	O
बनाने	O
से	O
इनकार	O
किया	O
है	O
.	O

'दिमाग़	O
के	O
लिए	O
अच्छा	O
'	O
है	O
इंटरनेट	O
.	O

अहमद	B-PERSON
लदअफ़ी	I-PERSON
,	O
या	O
Ahmed	B-PERSON
Al	I-PERSON
Safi	I-PERSON
या	O
(اح	O
مد	B-PERSON
الصافي)	I-PERSON
,	O
एक	B-NUMEX
मूर्तिकार	O
चित्रकार.	O
1971	B-TIMEX
में	O
इराक	O
में	O
पैदा	O
होता	O
है।	O

}केतूरी	B-LOCATION
गुरारू	B-LOCATION
,	O
गया	B-LOCATION
,	O
बिहार	B-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

हेक्साफ्लोरो-2-प्रोपानॉल	O
एक	O
कार्बनिक	O
यौगिक	O
है।	O

जिनेवा	B-LOCATION
से	O
बीबीसी	B-ORGANIZATION
संवाददाता	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
कम	O
से	O
कम	O
दो	O
क्षेत्रों	O
उत्तरी	O
अमरीका	B-LOCATION
और	O
ऑस्ट्रेलेशिया	B-LOCATION
(	O
ऑस्ट्रेलिया	B-LOCATION
और	O
एशिया	B-LOCATION
)	O
में	O
स्वाइन	O
	O
का	O
वायरस	O
तेज़ी	O
से	O
फ़ैला	O
है	O
.	O

न्यूज़	B-ORGANIZATION
९	I-ORGANIZATION
एक	O
कन्नड़	B-MISC
टीवी	O
चैनल	O
है।	O
यह	O
एक	O
समाचार	O
चैनल	O
है।	O

कार	O
में	O
प्रधानमंत्री	O
चांगिरई	B-PERSON
के	O
साथ	O
उनकी	O
पत्नी	O
और	O
दो	O
और	O
व्यक्ति	O
थे	O
.वे	O
अपने	O
गृह	O
नगर	O
बुहेरा	O
में	O
सप्ताहांत	O
में	O
एक	O
रैली	O
के	O
लिए	O
जा	O
रहे	O
थे	O
.	O

महत्त्वाकांक्षी	O
अशोक	B-PERSON
पाटलीपुत्र	B-LOCATION
की	O
गद्दी	O
चाहते	O
थे	O
,	O
जो	O
भाई	O
सिसुमा	B-PERSON
को	O
समाप्त	O
किए	O
बिना	O
हासिल	O
नहीं	O
हो	O
सकती	O
थी	O
।	O
.	O

श्री	O
एक	B-NUMEX
हिन्दी	B-LANGUAGE
मेँ	O
प्रत्येक	O
पुरुष	O
के	O
नाम	O
के	O
आगे	O
लगाया	O
जाने	O
वाला	O
सम्मानजनक	O
शब्द	O
है।	O

इसकी	O
वजह	O
यह	O
है	O
कि	O
वैश्विक	O
समस्या	O
के	O
कारण	O
अपनी	O
स्थिति	O
को	O
संभालने	O
की	O
कोशिश	O
में	O
लगे	O
विदेशी	O
फंड	O
मैनेजरों	O
ने	O
भारतीय	B-MISC
शेयर	O
बाज़ार	O
में	O
लगे	O
अपने	O
अरबों	B-NUMEX
डॉलर	I-NUMEX
यहाँ	O
से	O
निकाल	O
लिए	O
हैं	O
.	O

इस	O
बीच	O
बीजेडी	B-ORGANIZATION
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
उसे	O
पटनायक	B-ORGANIZATION
सरकार	I-ORGANIZATION
को	O
बचाने	O
के	O
लिए	O
पर्याप्त	O
सदस्यों	O
का	O
समर्थन	O
हासिल	O
है	O
.	O

दिल्ली	B-LOCATION
में	O
विल्स	O
फ़ैशन	O
वीक	O

पहला	O
शिखर	O
सम्मेलन	O
इस	O
साल	O
के	O
अंत	O
में	O
अमरीकी	B-MISC
राष्ट्रपति	O
चुनावों	O
के	O
बाद	O
बुलाया	O
जाएगा	O
.	O

शेख़	B-PERSON
अब्दुल्ला	I-PERSON
ने	O
कहा	O
है	O
कि	O
उन्होंने	O
2006	B-TIMEX
में	O
माइकल	B-PERSON
जैक्सन	I-PERSON
की	O
बहरीन	O
यात्रा	O
के	O
दौरान	O
उनके	O
रहने	O
,	O
घूमने	O
और	O
अन्य	O
खर्चों	O
को	O
वहन	O
किया	O
था	O
.	O

सरवत	B-PERSON
फ़क़ीर	I-PERSON
ने	O
शादी	O
होने	O
के	O
इंकार	O
कर	O
दिया	O
और	O
कहा	O
कि	O
पंगरियो	O
के	O
गुरु	O
ने	O
उन्हें	O
चेला	O
बनाया	O
है	O
इसलिए	O
यह	O
सभा	O
आयोजित	O
की	O
गई	O
थी.	O

लखटकिया	O
कार	O
'नैनो	O
'	O
की	O
बुकिंग	O
.	O

हरियाणा	B-LOCATION
की	O
10	B-NUMEX
.	O

सुखदा	B-PERSON
प्रीतम	I-PERSON
हरियाणा	B-LOCATION
में	O
न्यायिक	O
अधिकारी	O
प्रथम	O
श्रेणी	O
हैं।	O
इनके	O
पिता	O
प्रीतम	B-PERSON
पाल	I-PERSON
इस	O
समय	O
हरियाणा	B-LOCATION
के	O
लोकायुक्त	O
हैं।	O

चाहे	O
चुनाव	O
समर्थक	O
दल	O
सोमवार	B-TIMEX
को	O
पहले	O
चरण	O
के	O
मतदान	O
में	O
हुए	O
भारी	O
मतदान	O
के	O
बाद	O
जोश	O
में	O
हैं	O
लेकिन	O
प्रशासन	O
किसी	O
तरह	O
की	O
ढील	O
नहीं	O
बरतना	O
चाहता	O
.पहले	O
चरण	O
में	O
हुए	O
भारी	O
मतदान	O
ने	O
सभी	O
को	O
चौंका	O
दिया	O
.	O

जानवर	O
देखते	O
ही	O
आप	O
हाथी	O
या	O
जीप	O
से	O
कभी	O
न	O
उतरें	O
।	O
.	O

भाऊ	B-LOCATION
खुर्द	I-LOCATION
कन्नौज	B-LOCATION
,	O
कन्नौज	B-LOCATION
,	O
उत्तर	B-LOCATION
प्रदेश	I-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

लाहौर	B-LOCATION
हमले	O
में	O
घायल	O
हुए	O
कुमार	B-PERSON
संगकारा	I-PERSON
ने	O
कहा,	O
"हम	O
यहाँ	O
एक	O
ऐसे	O
व्यक्ति	O
का	O
सम्मान	O
करने	O
के	O
लिए	O
इकट्ठा	O
हुए	O
हैं	O
जो	O
हमले	O
के	O
वक़्त	O
निहत्था	O
था	O
लेकिन	O
उसमें	O
हिम्मत	O
थी,	O
निस्वार्थ	O
था	O
और	O
उन्होंने	O
सूझबूझ	O
से	O
काम	O
लिया.	O
उनकी	O
वजह	O
से	O
हम	O
आज	O
का	O
दिन	O
देख	O
रहे	O
हैं."	O

दूसरे	B-NUMEX
वनडे	B-GAME
में	O
जहाँ	O
भारतीय	B-ORGANIZATION
टीम	I-ORGANIZATION
जीत	O
का	O
सिलसिला	O
जारी	O
रखना	O
चाहेगी	O
,	O
वहीं	O
इंग्लैंड	B-LOCATION
सिरीज़	O
में	O
वापसी	O
की	O
कोशिश	O
करेगा	O
.	O

इस	O
परिवार	O
के	O
मित्रों	O
ने	O
लंदन	B-LOCATION
में	O
बताया	O
कि	O
प्रभाकरण	B-PERSON
के	O
माता-पिता	O
श्रीलंका	B-LOCATION
में	O
तमिल	B-ORGANIZATION
ईलम	I-ORGANIZATION
के	O
लिए	O
हुए	O
संघर्ष	O
में	O
शामिल	O
नहीं	O
थे.	O

कंधमाल	B-LOCATION
में	O
पिछले	O
वर्ष	O
हुई	O
सांप्रदायिक	O
हिंसा	O
में	O
लगभग	O
25	B-NUMEX
लोग	O
मारे	O
गए	O
थे	O
जिनमें	O
अधिकांश	O
ईसाई	B-RELIGION
समुदाय	O
के	O
थे	O
.	O

अग्निचक्र	O
1997	B-TIMEX
में	O
बनी	O
हिन्दी	B-LANGUAGE
भाषा	I-LANGUAGE
की	O
फिल्म	O
है।	O

एनिसोइल	O
क्लोराइड	O
एक	O
कार्बनिक	O
यौगिक	O
है।	O

पारो	B-LOCATION
बिहार	B-LOCATION
के	O
मुजफ्फरपुर	B-LOCATION
जिले	O
का	O
एक	O
उपनगर	O
एवं	O
प्रखंड	O
है।	O

इस	O
वजह	O
से	O
ऐसे	O
करीब	O
बीस	B-NUMEX
लाख	I-NUMEX
लोगों	O
की	O
टीवी	O
स्क्रीन	O
पर	O
कुछ	O
भी	O
नहीं	O
दिखाई	O
देगा	O
जिन्होंने	O
डिजीटल	O
प्रसारण	O
के	O
लिए	O
ज़रूरी	O
तैयारी	O
नहीं	O
की	O
है.	O

रविवार	B-TIMEX
को	O
कश्मीर	B-LOCATION
घाटी	I-LOCATION
के	O
मुस्लिम	B-RELIGION
बहुल	O
गांदरबल	B-LOCATION
और	O
कानगन	B-LOCATION
में	O
मतदान	O
होना	O
है	O
.कश्मीर	B-LOCATION
में	O
सात	B-NUMEX
चरणों	O
में	O
मतदान	O
हो	O
रहा	O
है	O
और	O
मतगणना	O
28	B-TIMEX
दिसंबर	I-TIMEX
को	O
होगी	O
.	O

भारत	B-LOCATION
प्रशासित	O
जम्मू	B-LOCATION
कश्मीर	I-LOCATION
के	O
भद्रवाह	B-LOCATION
में	O
भारत	B-LOCATION
के	O
स्वास्थ्य	O
मंत्री	O
ग़ुलाम	B-PERSON
नबी	I-PERSON
आज़ाद	I-PERSON
ने	O
कहा	O
,	O
"	O
स्वास्थ्य	B-ORGANIZATION
मंत्रालय	I-ORGANIZATION
की	O
बहुआयामी	O
रणनीति	O
के	O
कारण	O
अन्य	O
देशों	O
की	O
तुलना	O
में	O
भारत	B-LOCATION
में	O
स्वाइन	O
फ़्लू	O
के	O
ज्यादा	O
मामले	O
सामने	O
नहीं	O
आए	O
हैं	O
."	O
.	O

रिजिडियोवाइरस	O
एक	O
विषाणु	O
है।	O

इस	O
बार	O
कांग्रेस	B-ORGANIZATION
की	O
ओर	O
से	O
लोक	B-ORGANIZATION
सभा	I-ORGANIZATION
चुनाव	O
लड़	O
रहे	O
युवा	O
नेता	O
रवनीत	B-PERSON
सिंह	I-PERSON
बिट्टू	I-PERSON
और	O
सुखविंदर	B-PERSON
सिंह	I-PERSON
डैनी	I-PERSON
भी	O
ऐसे	O
ही	O
उपनामों	O
का	O
प्रयोग	O
करते	O
हैं	O
.	O

मोंटी	B-PERSON
पनेसर	I-PERSON
एक	O
अंग्रेजी	B-MISC
क्रिकेट	B-GAME
खिलाड़ी	O
हैं।	O
.	O

एक	B-NUMEX
तो	O
भाजपा	B-ORGANIZATION
ने	O
पहले	O
से	O
ही	O
चरमपंथ	O
को	O
एक	B-NUMEX
प्रमुख	O
चुनावी	O
मुद्दा	O
बनाया	O
था	O
और	O
बुधवार	B-TIMEX
की	O
रात	B-TIMEX
से	O
लगातार	O
जारी	O
चरमपंथी	O
गतिविधियों	O
के	O
बाद	O
गुरुवार	B-TIMEX
के	O
अखबारों	O
में	O
पार्टी	O
ने	O
ऐसे	O
विज्ञापन	O
भी	O
छपवाए	O
हैं	O
जिनमें	O
ताज़ा	O
चरमपंथी	O
हमलों	O
का	O
ज़िक्र	O
करते	O
हुए	O
कांग्रेस	B-ORGANIZATION
को	O
कोसा	O
गया	O
है	O
.	O

विस्कॉन्सिन	B-LOCATION
में	O
डेमोक्रेटिक	B-ORGANIZATION
पार्टी	I-ORGANIZATION
को	O
कोई	O
दिक्कत	O
नहीं	O
होनी	O
चाहिए	O
.यहाँ	O
के	O
गवर्नर	O
और	O
दो	O
सीनेटर	B-ORGANIZATION
डेमोक्रेटिक	I-ORGANIZATION
पार्टी	I-ORGANIZATION
से	O
हैं	O
.यहाँ	O
के	O
लोगों	O
ने	O
बिल	B-PERSON
क्लिंटन	I-PERSON
का	O
समर्थन	O
किया	O
था	O
.	O

अरबाज़	B-PERSON
ख़ान	I-PERSON
(जन्म:	O
4	B-TIMEX
अगस्त,	I-TIMEX
1967	I-TIMEX
)	O
हिन्दी	B-LANGUAGE
फ़िल्मों	O
के	O
एक	O
अभिनेता	O
हैं।	O

फ़्रांस	B-LOCATION
फिर	O
से	O
नैटो	B-ORGANIZATION
का	O
सदस्य	O
बनेगा	O

समुन्दर	O
1986	B-TIMEX
में	O
बनी	O
हिन्दी	B-LANGUAGE
भाषा	I-LANGUAGE
की	O
फिल्म	O
है।	O

सुखविंदर	B-PERSON
कहती	O
हैं	O
कि	O
मुंबई	B-LOCATION
में	O
हुए	O
26/11	B-TIMEX
के	O
हमलों	O
ने	O
उन्हें	O
कई	O
चीज़ों	O
के	O
बारे	O
में	O
अपनी	O
सोच	O
बदलने	O
पर	O
मजबूर	O
किया.	O

चंद्रयान	O
से	O
खींची	O
गई	O
तस्वीरें	O
.	O

थोड़ी	O
देर	O
बात	O
मैं	O
भी	O
घर	O
पहुँच	O
चुका	O
था	O
.उदासी	O
के	O
माहौल	O
में	O
बीवी	O
ज़्यादा	O
ही	O
गमगीन	O
थी	O
.फिर	O
भी	O
उसने	O
पत्नी	O
धर्म	B-PERSON
निभाते	O
हुए	O
ढाँढ़स	B-PERSON
बंधाया	O
और	O
थोड़ी	O
ही	O
देर	O
में	O
ये	O
बात	O
मेरे	O
घर	O
तक	O
पहुँच	O
चुकी	O
थी	O
.	O

गलगला	B-LOCATION
सहकुंड	B-LOCATION
,	O
भागलपुर	B-LOCATION
,	O
बिहार	B-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

500	B-NUMEX
रूपए	O
की	O
साड़ी	O
को	O
दस	B-NUMEX
हज़ार	I-NUMEX
का	O
बताते	O
हैं	O
तो	O
बहुत	O
खुश	O
होती	O
हैं	O
.	O

रवांडा	B-LOCATION
का	O
ध्वज	O
रवांडा	B-LOCATION
का	O
राष्ट्रीय	O
ध्वज	O
है।	O

जज	B-PERSON
डेनी	I-PERSON
चिन	I-PERSON
ने	O
फ़ैसला	O
सुनाते	O
हुए	O
कहा	O
कि	O
वे	O
ये	O
संदेश	O
देना	O
चाहते	O
हैं	O
कि	O
मैडॉफ़	B-PERSON
का	O
अपराध	O
'असाधारण	O
दुष्टता	O
'	O
थी	O
.	O

चीन	B-LOCATION
के	O
मानव	O
संसाधन	O
मामलों	O
के	O
मंत्री	O
यिन	B-PERSON
वेमिन	I-PERSON
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
चीन	B-LOCATION
में	O
रोज़गार	O
के	O
बाज़ार	O
की	O
हालत	O
निराशाजनक	O
है	O
.	O

तेरी	O
रज़ा	O
ज़िंदगी	O
में	O
प्रसारित	O
होने	O
वाला	O
एक	B-NUMEX
धारावाहिक	O
है।	O
यह	O
25	B-TIMEX
मई	I-TIMEX
2015	I-TIMEX
से	O
शुरू	O
हुआ	O
है।	O

शेर	O
से	O
दहाड़ो	O
मत,	O
हाथी	O
से	O
चिंघाड़ो	O
मत	O
ज्यादा	O
गला	O
फाड़ो	O
मत,	O
श्रोता	O
डर	O
जाएँगे	O
घर	O
के	O
सताए	O
हुए	O
आए	O
हैं	O
बेचारे	O
यहाँ	O
यहाँ	O
भी	O
सताओगे	O
तो	O
ये	O
किधर	O
जाएँगे?	O

सरकार	O
को	O
ये	O
चीज़ें	O
क्यों	O
नहीं	O
दिखतीं	O
कि	O
गाँधी	B-PERSON
के	O
नाम	O
पर	O
बनी	O
संस्थाएं	O
अब	O
काठ	O
हो	O
गई	O
हैं	O
और	O
वो	O
जीवंत	O
नहीं	O
रहीं	O
.दूसरी	O
तरफ़	O
,	O
बाज़ारवाद	O
की	O
वजह	O
से	O
गाँधी	B-PERSON
की	O
संस्थाएं	O
गली	O
और	O
कूचों	O
में	O
सिकुड़ती	O
जा	O
रही	O
हैं	O
,	O
उनके	O
संरक्षण	O
के	O
लिए	O
कुछ	O
भी	O
नहीं	O
किया	O
जा	O
रहा	O
है	O
.इस	O
सिलसिले	O
में	O
क़दम	O
उठाने	O
की	O
आवश्यकता	O
है	O
.	O

पाकिस्तान	B-LOCATION
में	O
ऐसे	O
विस्फ़ोटों	O
और	O
हमलों	O
की	O
संख्या	O
पिछले	O
कुछ	O
महीनों	B-TIMEX
में	O
बढ़ी	O
है	O
और	O
लाहौर	B-LOCATION
से	O
लेकर	O
इस्लामाबाद	B-LOCATION
तक	O
हमले	O
बढ़ते	O
जा	O
रहे	O
हैं	O
.	O

हरियाणा	B-LOCATION
के	O
कुरुक्षेत्र	B-LOCATION
के	O
थानेसर	B-LOCATION
इलाक़े	O
में	O
शेख़	B-PERSON
चिल्ली	I-PERSON
का	O
मक़बरा	O
आज	O
भी	O
पर्यटकों	O
के	O
आकर्षण	O
का	O
केंद्र	O
बना	O
हुआ	O
है.	O

भारत	B-LOCATION
के	O
हाथों	O
टेस्ट	B-GAME
सिरीज़	I-GAME
में	O
मिली	O
शर्मनाक	O
हार	O
के	O
बाद	O
स्वदेश	O
लौटी	O
ऑस्ट्रेलियाई	B-ORGANIZATION
टीम	I-ORGANIZATION
के	O
ओपनर	O
हेडन	B-PERSON
ने	O
भारत	B-LOCATION
पर	O
धीमे	O
ओवर	O
रेट	O
का	O
आरोप	O
लगाया	O
.	O


यहाँ	O
थोड़ा	O
-	O
थोड़ा	O
पानी	O
निकल	O
रहा	O
था	O
।	O
.	O

राणे	B-PERSON
महाराष्ट्र	B-LOCATION
के	O
कोंकण	B-LOCATION
क्षेत्र	O
के	O
महत्वपूर्ण	O
नेता	O
हैं	O
और	O
उन्होंने	O
क़रीब	O
तीन	B-TIMEX
साल	I-TIMEX
पहले	O
शिवसेना	B-ORGANIZATION
छोड़	O
दी	O
थी	O
.	O

एक	B-NUMEX
ऑस्ट्रेलियाई	B-MISC
अख़बार	O
के	O
लिए	O
लिखे	O
अपने	O
लेख	O
में	O
उन्होंने	O
कहा	O
है	O
कि	O
टी-ट्वेंटी	B-GAME
मैचों	O
में	O
ज़्यादा	O
शारीरिक	O
थकावट	O
होती	O
है	O
,	O
इसलिए	O
वो	O
ये	O
फ़ैसला	O
कर	O
रहे	O
हैं	O
.	O

पता	O
नहीं	O
,	O
सब	O
मुझसे	O
यही	O
पूछते	O
हैं	O
,	O
लेकिन	O
मुझे	O
खुद	O
नहीं	O
पता	O
कि	O
इसका	O
क्या	O
राज	O
है	O
.आम	O
औरतें	O
जैसी	O
जीती	O
हैं	O
,	O
मैं	O
भी	O
वैसी	O
ही	O
जी	O
हूँ	O
.बल्कि	O
कहना	O
चाहिए	O
हमें	O
बड़े	O
लोगों	O
का	O
प्यार	O
नहीं	O
मिला	O
.हम	O
छोटे	O
थे	O
,	O
तभी	O
पिता	O
का	O
निधन	O
हो	O
गया	O
था	O
.कह	O
सकते	O
हैं	O
कि	O
इच्छाशक्ति	O
है	O
जिसकी	O
असर	O
चेहरे	O
और	O
शरीर	O
पर	O
दिखता	O
होगा	O
.	O

सोलह	B-TIMEX
वर्ष	I-TIMEX
से	O
कोमा	O
में	O
रही	O
महिला	O
की	O
मौत	O
.	O

जी	B-ORGANIZATION
20	I-ORGANIZATION
के	O
लिए	O
सुरक्षा	O
के	O
कड़े	O
इंतज़ाम	O
.	O

स्थिति	O

गौतम	B-PERSON
गंभीर	I-PERSON
के	O
साथ	O
ओपनिंग	O
के	O
लिए	O
उतरे	O
वीरेंदर	B-PERSON
सहवाग	I-PERSON
ने	O
फिर	O
तेज़	O
पारी	O
खेली	O
लेकिन	O
लंबा	O
स्कोर	O
खड़ा	O
करने	O
में	O
विफल	O
रहे	O
.	O

मगर	O
पाकिस्तानी	B-MISC
स्पिनर	O
गेंदबाज़ों	O
सईद	B-PERSON
अजमल	I-PERSON
और	O
शाहिद	B-PERSON
आफ़रीदी	I-PERSON
दोनों	B-NUMEX
ने	O
तीन	B-NUMEX
गेंदों	O
में	O
ही	O
दो	O
विकेट	O
लेकर	O
हॉलैंड	B-LOCATION
टीम	O
की	O
क़मर	O
तोड़	O
दी	O
और	O
पूरी	O
टीम	O
93	B-NUMEX
रनों	O
पर	O
ही	O
सिमट	O
गई	O
.	O

पाँच	B-TIMEX
दिनों	I-TIMEX
के	O
भीतर	O
ये	O
इस	O
इलाक़े	O
में	O
ये	O
इस	O
तरह	O
का	O
दूसरा	O
हमला	O
है.	O
पिछले	O
हफ़्ते	B-NUMEX
12	B-TIMEX
मार्च	I-TIMEX
को	O
कुर्रम	B-LOCATION
में	O
एक	O
मिसाइल	O
हमले	O
में	O
25	B-NUMEX
लोग	I-NUMEX
मारे	O
गए	O
थे.	O
इस	O
हमले	O
के	O
लिए	O
भी	O
अमरीकी	O
ड्रोन	O
को	O
ही	O
ज़िम्मेवार	O
माना	O
जाता	O
है.	O

भारत	B-LOCATION
के	O
आरोप	O
से	O
पाकिस्तान	B-LOCATION
में	O
बेचैनी	O
.	O

पोलोन्नरु	B-LOCATION
राज्य	I-LOCATION
(	O
Kingdom	B-LOCATION
of	I-LOCATION
Polonnaruwa	I-LOCATION
)	O
के	O
राजाओं	O
ने	O
सिंहल	B-LOCATION
द्वीप	I-LOCATION
पर	O
८वीं	B-TIMEX
शताब्दी	I-TIMEX
से	O
लेकर	O
१३१०	B-TIMEX
ई	O
तक	O
शासन	O
किया।	O

पूरी	O
तस्वीर	O
क्या	O
होगी	O
इस	O
बारे	O
में	O
तो	O
मैं	O
नहीं	O
कह	O
सकता	O
लेकिन	O
इतना	O
यकीन	O
है	O
कि	O
कांग्रेस	B-ORGANIZATION
उम्मीद	O
से	O
ज़्यादा	O
सीटें	O
जीतेगी	O
और	O
एक	O
मज़बूत	O
गठबंधन	O
बनेगा	O
.	O
मनमोहन	B-PERSON
सिंह	I-PERSON
फिर	O
प्रधानमंत्री	O
बनेंगे	O
.उन्होंने	O
बहुत	O
लगन	O
के	O
साथ	O
काम	O
किया	O
है	O
.	O

यहाँ	O
प्राचीन	O
भारत	B-LOCATION
की	O
पांडुलिपियाँ	O
सहेज	O
कर	O
रखी	O
हैं	O
।	O
.	O

आज़म	B-PERSON
ख़ान	I-PERSON
पर	O
बरसे	O
मुलायम	B-PERSON
सिंह	I-PERSON
.	I-PERSON

इस	O
बिल	O
को	O
चार	B-TIMEX
साल	I-TIMEX
पहले	O
गुजरात	B-LOCATION
विधासभा	O
ने	O
मंजूर	O
किया	O
था	O
लेकिन	O
केंद्र	B-ORGANIZATION
सरकार	I-ORGANIZATION
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
ये	O
क़ानून	O
बहुत	O
सख़्त	O
है	O
और	O
इस	O
में	O
अभियुक्त	O
के	O
साथ	O
नाइंसाफ़ी	O
की	O
गुंजाईश	O
है	O
.	O

उन्होंने	O
रेडियो	O
पर	O
एक	B-NUMEX
संदेश	O
में	O
कहा	O
,	O
"मैं	O
अन्नी	O
(	O
मोहम्मद	B-PERSON
नशीद	I-PERSON
का	O
लोकप्रिय	O
नाम	O
)	O
को	O
बधाई	O
देता	O
हूँ	O
और	O
साथ	O
ही	O
मालदीव	B-LOCATION
की	O
जनता	O
का	O
आभार	O
प्रकट	O
करता	O
हूँ	O
जिन्होंने	O
मुझे	O
30	B-NUMEX
वर्षों	B-TIMEX
तक	O
सेवा	O
करने	O
का	O
अवसर	O
दिया	O
."	O
.	O

प्रिया	B-PERSON
दत्त	I-PERSON
(	O
कांग्रेस	B-ORGANIZATION
)	O
-	O
मुंबई	B-LOCATION
नॉर्थ	I-LOCATION
सेंट्रल	I-LOCATION
.	O

मॉन्ट्रियल	B-LOCATION
कनाडा	B-LOCATION
का	O
एक	O
शहर	O
है।	O

सादीपुर	B-LOCATION
पीरपैंती,	B-LOCATION
भागलपुर	B-LOCATION
,	O
बिहार	B-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

मैं	O
भी	O
कह	O
सकता	O
हूं	O
मेरे	O
पास	O
मां	O
है	O
और	O
मां	O
का	O
आशीर्वाद	O
है.	O
मैं	O
बता	O
नहीं	O
सकता	O
कितनी	O
खुशी	O
हो	O
रही	O
है.	O

गंगा	B-LOCATION
की	O
आरती	O
रोजाना	O
शाम	B-TIMEX
५	I-TIMEX
.३०	I-TIMEX
से	O
६	B-TIMEX
बजे	I-TIMEX
के	O
बीच	O
होती	O
है	O
।	O
.	O

पुलिस	O
के	O
मुताबिक़	O
ये	O
दोनों	B-NUMEX
पाकिस्तानी	B-MISC
नागरिक	O
बिना	O
हथकड़ी	O
के	O
पुलिस	O
गाड़ी	O
में	O
बैठे	O
थे	O
.इन	O
दोनों	B-NUMEX
बंदियों	O
की	O
हथकड़ी	O
गाड़ी	O
में	O
ही	O
पड़ी	O
मिली	O
जबकि	O
वे	O
पुलिस	O
के	O
आँखों	O
में	O
धूल	O
झोंक	O
कर	O
अंतर्ध्यान	O
हो	O
गए	O
.	O

प्रधानमंत्री	O
लियोनचेन	B-PERSON
ने	O
कहा	O
कि	O
राज्यभिषेक	O
से	O
देश	O
एक	B-NUMEX
संप्रभु	O
राष्ट्र	O
के	O
तौर	O
पर	O
उभरेगा	O
साथ	O
ही	O
देश	O
में	O
एकता	O
और	O
सौहार्द	O
को	O
बढ़ावा	O
मिलेगा	O
.	O

क्रिस	B-PERSON
ब्रॉड	I-PERSON
के	O
बयान	O
पर	O
पाकिस्तान	O
में	O
कई	O
लोगों	O
ने	O
तीखी	O
प्रतिक्रिया	O
व्यक्त	O
की	O
है	O
,	O
पाकिस्तान	B-ORGANIZATION
क्रिकेट	I-ORGANIZATION
बोर्ड	I-ORGANIZATION
के	O
प्रमुख	O
एजाज़	B-PERSON
बट्ट	I-PERSON
और	O
जावेद	B-PERSON
मियाँदाद	I-PERSON
ने	O
उनके	O
ऊपर	O
पाकिस्तान	B-LOCATION
की	O
छवि	O
को	O
जानबूझकर	O
नुक़सान	O
पहुँचाने	O
का	O
आरोप	O
लगाया	O
है	O
.	O

संदिग्ध	O
तालेबा	B-ORGANIZATION
न	O
चरमपंथियों	O
की	O
फ़ायरिंग	O
के	O
बाद	O
दीर	O
ख़ास	O
से	O
बड़ी	O
संख्या	O
में	O
पुलिसकर्मियों	O
को	O
भेजा	O
गया	O
,	O
लेकिन	O
पुलिस	O
के	O
पहुँचने	O
से	O
पहले	O
ही	O
हमलावर	O
फ़रार	O
होने	O
में	O
कामयाब	O
हो	O
गए	O
.	O

सोनी	B-ORGANIZATION
टीवी	I-ORGANIZATION
के	O
चर्चित	O
रियलिटी	O
शो	O
इंडियन	O
आइडल-	O
4	B-NUMEX
की	O
प्रतियोगिता	O
इस	O
बार	O
जीती	O
है	O
त्रिपुरा	B-LOCATION
की	O
सौरभी	B-PERSON
देबबर्मा	I-PERSON
ने.	O

पार्टी	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
कांग्रेस	B-ORGANIZATION
के	O
कामकाज	O
और	O
उपलब्धियों	O
के	O
प्रचार	O
के	O
लिए	O
चुनाव	O
के	O
दौरान	O
इस	O
गाने	O
का	O
इस्तेमाल	O
किया	O
जाएगा	O
.	O

उधर	O
पाकिस्तान	B-LOCATION
के	O
टीवी	O
चैनलों	O
पर	O
सीसीटीवी	O
की	O
रिकॉर्डिंग	O
को	O
दिखाया	O
गया	O
है	O
जिसमें	O
कथित	O
रूप	O
से	O
वे	O
संदिग्ध	O
चरमपंथी	O
दिखाई	O
दे	O
रहे	O
हैं	O
जिन्होंने	O
खिलाड़ियों	O
पर	O
हमला	O
किया	O
था	O
.	O

चेम्बूर	B-LOCATION
दक्षिण	B-LOCATION
मुंबई	I-LOCATION
का	O
एक	O
क्षेत्र	O
है।	O

सेना	O
ने	O
विद्रोह	B-ORGANIZATION
वाले	I-ORGANIZATION
परिसर	I-ORGANIZATION
से	O
नौ	O
सैन्य	O
अधिकारियों	O
के	O
शव	O
बरामद	O
किए	O
थे	O
.माना	O
जा	O
रहा	O
है	O
कि	O
विद्रोहियों	O
ने	O
ही	O
उन	O
लोगों	O
को	O
मारा	O
होगा	O
.	O
सात	B-NUMEX
विद्रोही	O
भी	O
इस	O
विद्रोह	O
के	O
दौरान	O
मारे	O
गए	O
.	O

}	O
कमियापुर	B-LOCATION
लखीसराय	B-LOCATION
,	O
लखीसराय	B-LOCATION
,	O
बिहार	B-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
बैंकों	O
में	O
जमा	O
पूंजी	O
सुरक्षित	O
है	O
और	O
घबराने	O
की	O
कोई	O
बात	O
नहीं	O
है	O
.	O

ग़ौर	O
करने	O
वाली	O
बात	O
थी	O
कि	O
जैसे	O
जैसे	O
इन	O
उम्मीदवारों	O
के	O
नाम	O
पुकारे	O
जा	O
रहे	O
थे,	O
वे	O
एक	B-NUMEX
दूसरे	I-NUMEX
से	O
आगे	O
निकलकर	O
जनता	O
के	O
समक्ष	O
अपनी	O
हाजिरी	O
भी	O
दर्ज	O
कराते	O
जा	O
रहे	O
थे.	O

सौरभ	B-PERSON
गांगुली	I-PERSON
को	O
पहली	O
बार	O
ये	O
ऐहसास	O
कब	O
हुआ	O
कि	O
वो	O
बहुत	O
बड़े	O
स्टार	O
बन	O
गए	O
हैं	O
?	O
.	O

दो	B-TIMEX
साल	I-TIMEX
पहले	O
जब	O
वहाँ	O
विस्फोट	O
हुआ	O
तब	O
भी	O
ज़ायरीनों	O
का	O
आना	O
नहीं	O
रुका	O
.उस	O
घटना	O
को	O
देखते	O
हुए	O
अजमेर	B-LOCATION
और	O
इस	O
पवित्र	O
दरगाह	O
की	O
सुरक्षा	O
बढ़ा	O
दी	O
गई	O
है	O
.	O

गौतम	B-PERSON
गंभीर	I-PERSON
14	B-NUMEX
रन	O
और	O
राहुल	B-PERSON
द्रविड़	I-PERSON
एक	B-NUMEX
रन	O
बनाकर	O
खेल	O
रहे	O
हैं	O
.सहवाग	B-PERSON
ने	O
पहली	O
पारी	O
में	O
34	B-NUMEX
रन	O
बनाए	O
थे	O
.	O

एम्स	O
के	O
प्रवक्ता	O
वाईके	B-PERSON
गुप्ता	I-PERSON
ने	O
कहा	O
कि	O
उन्हें	O
इलाज	O
के	O
लिए	O
जब	O
एम्स	B-ORGANIZATION
लाया	O
गया	O
था	O
तो	O
उस	O
वक्त	O
उनके	O
दिल	O
का	O
बायां	O
हिस्सा	O
सुचारू	O
रूप	O
से	O
काम	O
नहीं	O
कर	O
रहा	O
था	O
.	O

औरैया	B-LOCATION
भारत	B-LOCATION
के	O
उत्तर	B-LOCATION
प्रदेश	I-LOCATION
प्रान्त	O
का	O
एक	O
शहर	O
है।	O

बेहटा	B-LOCATION
मुरलीधर	I-LOCATION
कायमगंज	B-LOCATION
,	O
फर्रुखाबाद	B-LOCATION
,	O
उत्तर	B-LOCATION
प्रदेश	I-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

धोनी	B-PERSON
का	O
कहना	O
था	O
कि	O
युवराज	B-PERSON
सिंह	I-PERSON
की	O
हालत	O
में	O
काफ़ी	O
सुधार	O
हुआ	O
है	O
लेकिन	O
उनके	O
खेलने	O
के	O
बारे	O
में	O
हम	O
मैच	O
से	O
पहले	O
ही	O
अंतिम	O
फ़ैसला	O
ले	O
पाएंगे	O
.	O

परदेस	O
1950	B-TIMEX
में	O
बनी	O
हिन्दी	B-LANGUAGE
भाषा	I-LANGUAGE
की	O
फिल्म	O
है।	O

दिनदहाड़े	B-TIMEX
हुई	O
गोलीबारी	O
में	O
मुंबई	B-LOCATION
की	O
लोकल	O
बस	O
में	O
एक	B-NUMEX
युवक	O
मारा	O
गया	O
.	O

क्रिकेट	O
देखना	O
.मैं	O
19	B-TIMEX
साल	I-TIMEX
की	O
उम्र	O
में	O
भारत	B-LOCATION
से	O
बाहर	O
चला	O
गया	O
था	O
.लेकिन	O
मैं	O
कई	O
ऐसे	O
देशों	O
में	O
रहा	O
जहाँ	O
क्रिकेट	O
देखना	O
बहुत	O
मुश्किल	O
था	O
.अमरीका	B-LOCATION
में	O
क्रिकेट	O
अखबारों	O
के	O
पन्नों	O
पर	O
भी	O
नहीं	O
मिलता	O
था	O
.	O

ग्रीन	O
पूरी	O
एक	O
सिंधी	B-MISC
व्यंजन	O
है।	O

इसी	O
हफ़्ते	O
इसकी	O
शुरुआत	O
होने	O
जा	O
रही	O
है.	O
इसके	O
दूसरे	O
संस्करण	O
की	O
पहली	O
कड़ी	O
में	O
हिंदी	B-LANGUAGE
सिनेमा	O
की	O
दो	O
अभिनेत्री	O
बहनें	O
करिश्मा	B-PERSON
और	O
करीना	B-PERSON
कपूर	I-PERSON
सलमान	B-PERSON
ख़ान	I-PERSON
के	O
सामने	O
होंगी.	O

इसके	O
बाद	O
अमरीका	B-LOCATION
सहित	O
कई	O
पश्चिमी	O
देशों	O
और	O
भारत	B-LOCATION
में	O
इस	O
बात	O
को	O
लेकर	O
चिंता	O
व्यक्त	O
की	O
जा	O
रही	O
थी	O
कि	O
पाकिस्तान	B-LOCATION
के	O
परमाणु	O
हथियार	O
सुरक्षित	O
हैं	O
या	O
नहीं	O
.	O

जमालपुर	B-LOCATION
नौबतपुर	B-LOCATION
,	O
पटना	B-LOCATION
,	O
बिहार	B-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

विशेषज्ञों	O
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
बॉन	O
सम्मेलन	O
1997	B-TIMEX
में	O
हुई	O
क्योतो	O
संधि	O
को	O
तो	O
शायद	O
बचा	O
लेगा	O
लेकिन	O
दुनिया	O
के	O
जलवायु	O
तंत्र	O
को	O
कितना	O
बचा	O
पाएगा	O
इसमें	O
संदेह	O
है.	O

}	O
कैटहा	B-LOCATION
फ़र्रूख़ाबाद	B-LOCATION
,	O
फ़र्रूख़ाबाद	B-LOCATION
,	O
उत्तर	B-LOCATION
प्रदेश	I-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

दीपा	B-PERSON
गोपालन	I-PERSON
वाधवा	I-PERSON
जापान	B-LOCATION
में	O
भारत	B-LOCATION
की	O
राजदूत	O
हैं।	O

घर	O
पर	O
ऐसी	O
कोई	O
भी	O
खाद्य	O
-	O
सामग्री	O
छोड़कर	O
न	O
जाएँ	O
जो	O
लौटने	O
तक	O
खराब	O
हो	O
जाए	O
।	O
.	O

उच्च	O
रक्तचाप	O
को	O
कम	O
करने	O
में	O
सहायक	O
है	O
भ्रामरी	O
प्रणायाम	O
.तनाव	O
को	O
भी	O
दूर	O
करता	O
है	O
.	O

यह	O
सिडनी	B-LOCATION
के	O
सौंदर्यबोध	O
का	O
जीवंत	O
प्रतीक	O
है	O
।	O
.	O

इस	O
आंदोलन	O
को	O
मिल	O
रहे	O
जनसमर्थन	O
को	O
देखते	O
हुए	O
प्रधानमंत्री	O
गीलानी	B-PERSON
ने	O
मुख्य	O
न्यायाधीश	O
इफ़्तिख़ार	B-PERSON
चौधरी	I-PERSON
और	O
अन्य	O
जजों	O
की	O
बहाली	O
की	O
घोषणा	O
की	O
थी	O
.	O

समाज	O
1954	B-TIMEX
में	O
बनी	O
हिन्दी	B-LANGUAGE
भाषा	I-LANGUAGE
की	O
फिल्म	O
है।	O

}	O
कपूरपुर	B-LOCATION
कटरी	I-LOCATION
कन्नौज	B-LOCATION
,	O
कन्नौज	B-LOCATION
,	O
उत्तर	B-LOCATION
प्रदेश	I-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

पाकिस्तान	B-LOCATION
के	O
प्रधानमंत्री	O
यूसुफ़	B-PERSON
रज़ा	I-PERSON
गिलानी	I-PERSON
ने	O
मौजूदा	O
स्थिति	O
को	O
वर्ष	B-TIMEX
1947	I-TIMEX
में	O
भारत-पाकिस्तान	B-LOCATION
के	O
बंटवारे	O
के	O
बाद	O
सबसे	O
बड़ा	O
शरणार्थी	O
संकट	O
बताया	O
है	O
.	O

इस	O
मेले	O
मे	O
भगवान	O
शिवशंकर	B-PERSON
के	O
कीर्तन	O
-	O
भजन	O
और	O
प्रवचन	O
होते	O
हैं	O
।	O

बदरी	B-LOCATION
गौराडीह	B-LOCATION
,	O
भागलपुर	B-LOCATION
,	O
बिहार	B-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

समासपुर	B-LOCATION
गुरारू	B-LOCATION
,	O
गया	B-LOCATION
,	O
बिहार	B-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
जो	O
लोग	O
शांतिपूर्ण	O
तरीक़ों	O
से	O
अपनी	O
बात	O
सुने	O
जाने	O
की	O
कोशिश	O
कर	O
रहे	O
हैं,	O
उनसे	O
किस	O
तरह	O
निपटा	O
जा	O
रहा	O
है-	O
इससे	O
अंतरराष्ट्रीय	O
समुदाय	O
के	O
पास	O
ये	O
संकेत	O
जा	O
रहा	O
है	O
कि	O
ईरान	B-LOCATION
क्या	O
है	O
और	O
क्या	O
नहीं	O
है.	O

बहामास	B-LOCATION
का	O
ध्वज	O
बहामास	B-LOCATION
का	O
राष्ट्रीय	O
ध्वज	O
है।	O

मार्च	B-TIMEX
महीने	I-TIMEX
में	O
बड़ी	O
संख्या	O
में	O
वकीलों	O
और	O
आम	O
लोगों	O
ने	O
देश	O
भर	O
से	O
इस्लामाबाद	B-LOCATION
की	O
ओर	O
मार्च	O
शुरू	O
किया	O
जिसके	O
बाद	O
दबाव	O
में	O
आकर	O
केंद्र	B-ORGANIZATION
सरकार	I-ORGANIZATION
ने	O
जजों	O
की	O
बहाली	O
की	O
घोषणा	O
की	O
थी	O
.	O

यह	O
वेस्टइंडीज	B-LOCATION
का	O
एक	O
प्रमुख	O
शहर	O
है।	O

थायाजोल	O
एक	O
कार्बनिक	O
यौगिक	O
है।	O

भरतपुर	B-LOCATION
का	O
एक	B-NUMEX
बड़ा	O
गाँव	O
है	O
जहाँ	O
के	O
संपन्न	O
किसान	O
परिवार	O
से	O
जाटों	O
का	O
राजवंश	O
चला!	O

जाहिर	O
है	O
आईसीएल	B-ORGANIZATION
के	O
आयोजकों	O
को	O
अभी	O
तक	O
आईपीएल	B-ORGANIZATION
से	O
समझौता	O
होने	O
का	O
भरोसा	O
नहीं	O
है	O
.	O

अधिकारियों	O
के	O
अनुसार	O
यह	O
हमला	O
बृहस्पतिवार	B-TIMEX
रात	B-TIMEX
अफ़ग़ान	B-LOCATION
सीमा	I-LOCATION
के	O
पास	O
ख़ैबर	B-LOCATION
क्षेत्र	O
के	O
कबायली	O
इलाक़े	O
लांदी	O
कोटल	O
में	O
किया	O
गया	O
.	O

विशेषज्ञों	O
का	O
मानना	O
है	O
वो	O
एल्बिनो	B-PERSON
नस्ल	I-PERSON
का	O
हाथी	O
रहा	O
होगा,	O
जो	O
कि	O
अफ़्रीक़ा	B-LOCATION
के	O
जंगलों	O
बहुत	O
ही	O
दुर्लभ	O
है.	O

ख़ौफ़नाक	O
है	O
मंज़र	O
.	O

इल-दा-फ़्रान्स	B-LOCATION
(	O
फ़्रान्सीसी:	B-LANGUAGE
Î	O
le-de-France	B-LOCATION
)	O
फ़्रान्स	B-LOCATION
का	O
एक	O
क्षेत्र	O
है।	O
इस	O
क्षेत्र	O
में	O
देश	O
की	O
राजधानी	O
पेरिस	B-LOCATION
स्थित	O
है।	O

इससे	O
पहले	O
आरोप	O
लगाए	O
गए	O
थे	O
कि	O
उनकी	O
सरकार	O
ने	O
दारफ़ुर	O
में	O
स्थानीय	O
लोगों	O
को	O
मौत	O
की	O
घाट	O
उतार	O
दिया	O
था	O
.	O

मैसाच्युसेट्स	B-LOCATION
.	O

यह	O
अंगोला	B-LOCATION
की	O
एक	O
प्रमुख	O
समाचार	O
संस्था	O
है	O
|	O

पिछले	O
साल	O
वेनेज़ुएला	B-ORGANIZATION
सरकार	I-ORGANIZATION
ने	O
मैक्सिको	B-LOCATION
की	O
सीमेंट	O
निर्माता	O
कंपनी	O
सेमेक्स	B-ORGANIZATION
के	O
संयंत्रों	O
ओर	O
दफ़्तरों	O
पर	O
नियंत्रण	O
कर	O
लिया	O
था	O
.	O

शुक्रवार	B-TIMEX
को	O
वकीलों	O
के	O
हिंसक	O
विरोध	O
प्रदर्शन	O
को	O
देखते	O
हुए	O
पूरे	O
तमिलनाडु	B-LOCATION
राज्य	O
में	O
हिंसक	O
गतिविधियों	O
में	O
संलग्न	O
और	O
सार्वजनिक	O
संपत्ति	O
को	O
नुक़सान	O
पहुँचाने	O
वाले	O
व्यक्ति	O
को	O
देखते	O
ही	O
गोली	O
मारने	O
के	O
आदेश	O
जारी	O
कर	O
दिए	O
गए	O
थे	O
.	O

ख़्वाजा	B-PERSON
को	O
उनके	O
चाहने	O
वाले	O
ग़रीब	O
नवाज	B-PERSON
भी	O
कहते	O
है	O
.उनके	O
सालाना	O
उर्स	O
पर	O
पूरी	O
दुनिया	O
से	O
श्रद्धालु	O
आते	O
है	O
.इस	O
साल	O
उर्स	O
25	B-TIMEX
जून	I-TIMEX
से	O
शुरू	O
हो	O
चुका	O
है	O
.	O

लाजवाब	O
तनय	B-PERSON
.	O

}}	O
चिताब	B-LOCATION
खुर्द	I-LOCATION
अमास	B-LOCATION
,	O
गया	B-LOCATION
,	O
बिहार	B-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

गैंग	O
2000	B-TIMEX
में	O
बनी	O
हिन्दी	B-LANGUAGE
भाषा	I-LANGUAGE
की	O
फिल्म	O
है।	O

हेल्पर	O
वाइरस	O
एक	O
विषाणु	O
है।	O

इसके	O
अलावा	O
अलगाववादियों	O
को	O
विदेशों	O
से	O
मिलने	O
वाली	O
मदद	O
का	O
पता	O
लगाकर	O
उस	O
रास्ते	O
को	O
बंद	O
करने	O
की	O
बात	O
कही	O
गई	O
है	O
.	O

गैयासपुर	B-LOCATION
मनेर	B-LOCATION
,	O
पटना	B-LOCATION
,	O
बिहार	B-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

लिंकनशायर	B-LOCATION
(	O
अंग्रेज़ी:	B-LANGUAGE
Lincolnshire)	B-LOCATION
एक	B-NUMEX
इंग्लैंड	B-LOCATION
का	O
काउंटी	B-LOCATION
है।	O

मैंने	O
वो	O
आत्मविश्वास	O
हासिल	O
करने	O
की	O
कोशिश	O
की	O
जिससे	O
अच्छे	O
खिलाड़ी	O
को	O
मात	O
दी	O
जा	O
सके	O
.मैं	O
ख़ुश	O
हूँ	O
कि	O
मैंने	O
वो	O
आत्मविश्वास	O
हासिल	O
किया	O
और	O
मैंने	O
ये	O
चैम्पियनशिप	O
जीती	O
.	O

मैडॉफ़	B-PERSON
के	O
वकीलों	O
ने	O
अदालत	O
से	O
उदार	O
रुख़	O
अपनाते	O
हुए	O
12	B-TIMEX
साल	I-TIMEX
की	O
सज़ा	O
देने	O
का	O
अनुरोध	O
किया	O
था.	O

अमरीकी	B-MISC
और	O
दक्षिण	B-LOCATION
कोरियाई	I-LOCATION
अधिकारियों	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
उत्तर	B-LOCATION
कोरिया	I-LOCATION
अपने	O
उपग्रह	O
को	O
अंतिरक्ष	O
में	O
भेजने	O
में	O
सफल	O
नहीं	O
रहा	O
है	O
.	O

इसके	O
बाद	O
वरुण	B-PERSON
गाँधी	I-PERSON
को	O
सुप्रीम	B-ORGANIZATION
कोर्ट	I-ORGANIZATION
ने	O
16	B-TIMEX
अप्रैल	I-TIMEX
को	O
इस	O
शर्त	O
पर	O
रिहा	O
किया	O
था	O
कि	O
वे	O
कोई	O
भड़काऊ	O
भाषण	O
नहीं	O
देंगे	O
.इसके	O
बाद	O
उनकी	O
रिहाई	O
की	O
अवधी	O
बढ़ा	O
दी	O
गई	O
थी	O
.	O

ऐसे	O
कयास	O
लगाए	O
जा	O
रहे	O
हैं	O
कि	O
तेल	O
क़ीमतों	O
को	O
बढ़ाने	O
के	O
लिए	O
तेल	O
निर्यातक	O
देशों	O
का	O
संगठन	O
उत्पादन	O
में	O
कटौती	O
कर	O
सकता	O
है	O
लेकिन	O
ख़लील	B-PERSON
ने	O
कहा	O
कि	O
इस	O
मामले	O
पर	O
इस	O
महीने	O
कोई	O
फ़ैसला	O
नहीं	O
होने	O
वाला	O
है	O
.	O

पासवान	B-PERSON
अपनी	O
सुरक्षा	O
को	O
लेकर	O
नाराज़	O
.	O

करुणानिधि	B-PERSON
ने	O
अपने	O
बयान	O
में	O
कहा	O
,	O
"	O
सरकार	O
में	O
शामिल	O
होने	O
का	O
फ़ैसला	O
पार्टी	O
की	O
उच्चस्तरीय	O
बैठक	O
में	O
हुआ	O
.मंत्री	O
पद	O
के	O
लिए	O
पार्टी	O
के	O
नामांकित	O
सदस्यों	O
के	O
नाम	O
प्रधानमंत्री	O
के	O
पास	O
भेज	O
दिए	O
गए	O
हैं	O
."	O
.	O

छेना	O
जलेबी	O
एक	O
उड़िया	B-MISC
व्यंजन	O
है।	O

शेख़	B-ORGANIZATION
हसीना	I-ORGANIZATION
सरकार	I-ORGANIZATION
ने	O
हाल	O
ही	O
में	O
इस्लामी	B-ORGANIZATION
चरमपंथियों	I-ORGANIZATION
और	O
पूर्वोत्तर	B-LOCATION
भारत	I-LOCATION
के	O
अलगाववादियों	O
के	O
ख़िलाफ़	O
कड़े	O
क़दम	O
उठाने	O
के	O
आदेश	O
दिए	O
थे.	O

कांग्रेस	B-ORGANIZATION
के	O
साथ	O
यूपीए	B-ORGANIZATION
में	O
शामिल	O
घटक	O
दलों	O
में	O
से	O
केवल	O
ममता	B-PERSON
बनर्जी	I-PERSON
और	O
शरद	B-PERSON
पवार	I-PERSON
ही	O
शुक्रवार	B-TIMEX
को	O
शपथ	O
ग्रहण	O
करने	O
वाले	O
मंत्री	O
हैं	O
.	O

भारतीय	B-ORGANIZATION
टीम	I-ORGANIZATION
के	O
कमान	O
महेंद्र	B-PERSON
सिंह	I-PERSON
धोनी	I-PERSON
के	O
पास	O
है.	O
उप	O
कप्तानी	O
की	O
ज़िम्मेदारी	O
युवराज	B-PERSON
सिंह	I-PERSON
को	O
सौंपी	O
गई	O
है.	O

हिमपात	O
तथा	O
वर्षा	O
के	O
योग	O
को	O
कभी	O
कभी	O
जलपात	O
का	O
नाम	O
दिया	O
जाता	O
है।	O

हमजापुर	B-LOCATION
अमास	B-LOCATION
,	O
गया	B-LOCATION
,	O
बिहार	B-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

गुजरात	B-LOCATION
में	O
मोदी	B-PERSON
केंद्रित	O
दिखता	O
है	O
चुनाव	O
.	O

बढ़ता	O
हस्तक्षेप	O
.	O

मेदूपुरा	B-LOCATION
एटा	B-LOCATION
जिला	O
के	O
अलीगंज	B-LOCATION
प्रखण्ड	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

अंतरिक्ष	O
में	O
एक	O
अमरीकी	B-MISC
और	O
रूसी	O
उपग्रह	O
टकरा	O
गए	O
हैं.	O
उपग्रह	O
टकराने	O
की	O
ये	O
पहली	O
घटना	O
है.	O

यह	O
वही	O
आईसीसी	B-ORGANIZATION
है	O
जो	O
कुछ	O
वर्ष	O
पहले	O
सौरभ	B-PERSON
गांगुली	I-PERSON
का	O
निलंबन	O
समाप्त	O
करने	O
पर	O
मजबूर	O
हो	O
गई	O
थी	O
.	O

हीरामनपुर	B-LOCATION
हंडिया	B-LOCATION
,	O
इलाहाबाद	B-LOCATION
,	O
उत्तर	B-LOCATION
प्रदेश	I-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

हम	O
किसी	O
से	O
कम	O
नहीं	O
1977	B-TIMEX
में	O
बनी	O
हिन्दी	B-LANGUAGE
भाषा	I-LANGUAGE
की	O
फिल्म	O
है।	O

यह	O
भारत	B-LOCATION
के	O
प्रसिद्ध	O
भूगोलवेत्ता	O
हैं।	O

कांग्रेस	B-ORGANIZATION
पार्टी	I-ORGANIZATION
की	O
अध्यक्ष	O
सोनिया	B-PERSON
की	O
बेटी	O
प्रियंका	B-PERSON
गांधी	I-PERSON
ने	O
अपने	O
चचरे	O
भाई	O
वरुण	B-PERSON
गांधी	I-PERSON
को	O
गीता	B-LITERATURE
पढ़ने	O
और	O
भगवान	O
की	O
वाणी	O
को	O
ठीक	O
से	O
समझने	O
की	O
की	O
सलाह	O
दी	O
है	O
.	O

कमलनाथ	B-PERSON

इंग्लैंड	B-LOCATION
को	O
महिला	O
विश्व	O
कप	O
का	O
ख़िताब	O
.	O

धोदेनी	B-ORGANIZATION
नेपाल	B-LOCATION
के	O
गण्डकी	B-LOCATION
अञ्चल	O
का	O
लमजुङ	B-LOCATION
जिला	O
का	O
एक	O
गांव	O
विकास	O
समिति	O
है।	O
यह	O
जगह	O
मै	O
५४८	B-NUMEX
घर	O
है।	O

मैंने	O
अपने	O
मोटरसाइकिल	O
से	O
प्रेस	B-ORGANIZATION
इन्फ़ॉर्मेशन	I-ORGANIZATION
ब्यूरो	I-ORGANIZATION
(	O
पीआईबी	B-ORGANIZATION
)	O
के	O
दफ़्तर	O
की	O
ओर	O
भागा	O
जो	O
घटनास्थल	O
से	O
महज	O
20	B-NUMEX
मीटर	I-NUMEX
की	O
दूरी	O
पर	O
स्थित	O
था.	O

धोनी	B-PERSON
ने	O
ऐसे	O
सवालों	O
को	O
ख़ारिज	O
कर	O
दिया	O
है	O
.उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
ये	O
कहना	O
ग़लत	O
होगा	O
कि	O
ऑस्ट्रेलिया	B-LOCATION
अब	O
विश्व	O
की	O
चोटी	O
की	O
टीम	O
नहीं	O
रही	O
है	O
.	O

पचमाह	B-LOCATION
डुमरिया	B-LOCATION
,	O
गया	B-LOCATION
,	O
बिहार	B-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

इसके	O
पहले	O
ईरान	B-LOCATION
के	O
विदेश	B-ORGANIZATION
मंत्रालय	I-ORGANIZATION
ने	O
कहा	O
कि	O
पश्चिमी	O
ताकतें	O
देश	O
में	O
"अराजकता	O
और	O
लूटपाट	O
"	O
फैलाकर	O
ईरान	B-LOCATION
को	O
तबाह	O
करना	O
चाहती	O
हैं	O
.	O

न्यूज़ीलैंड	B-LOCATION
के	O
ख़िलाफ़	O
दूसरे	B-NUMEX
टेस्ट	B-GAME
में	O
शतक	O
लगाकर	O
वीवीएस	B-PERSON
लक्ष्मण	I-PERSON
अंतरराष्ट्रीय	B-ORGANIZATION
क्रिकेट	I-ORGANIZATION
काउंसिल	I-ORGANIZATION
(	O
आईसीसी	B-ORGANIZATION
)	O
की	O
टेस्ट	B-GAME
रैंकिंग	O
में	O
पहले	O
20	B-NUMEX
खिलाड़ियों	O
में	O
जगह	O
बना	O
ली	O
है.	O

अपने	O
भाषणों	O
में	O
वरुण	B-PERSON
ने	O
महात्मा	B-PERSON
गांधी	I-PERSON
की	O
एक	O
विश्व	O
प्रसिद्ध	O
अहिंसावादी	O
टिप्पणी	O
को	O
भी	O
ग़लत	O
करार	O
दिया	O
है.	O

यहाँ	O
जगह	O
-	O
जगह	O
सेना	O
द्वारा	O
प्रचारित	O
पट्टिकाएँ	O
लगी	O
हैं	O
,	O
'	O
यहाँ	O
के	O
नाग	O
काटते	O
नहीं	O
कृपया	O
इन्हें	O
ना	O
मारें	O
'	O
।	O
.	O

पिछले	B-TIMEX
हफ़्ते	I-TIMEX
राष्ट्रपति	O
बुश	B-PERSON
ने	O
जब	O
बराक	B-PERSON
ओबामा	I-PERSON
को	O
मुबारकबाद	O
देने	O
के	O
लिए	O
फ़ोन	O
किया	O
तो	O
कहा	O
कि	O
अब	O
आप	O
अपनी	O
ज़िदगी	O
के	O
सबसे	O
बड़े	O
सफ़र	O
पर	O
जानेवाले	O
हैं	O
.	O

पीटीसी	B-ORGANIZATION
पंजाबी	I-ORGANIZATION
एक	O
पंजाबी	B-MISC
टीवी	O
चैनल	O
है।	O
यह	O
एक	O
मनोरंजन	O
चैनल	O
है।	O

गठबंधन	O
में	O
शामिल	O
कम्युनिस्ट	B-ORGANIZATION
पार्टी	I-ORGANIZATION
ऑफ़	I-ORGANIZATION
नेपाल	I-ORGANIZATION
(	O
यूनाईटेड	B-ORGANIZATION
मार्क्सवादी-लेनिनवादी	I-ORGANIZATION
)	O
ने	O
सेनाध्यक्ष	O
जनरल	B-PERSON
रुकमनगुड	I-PERSON
कटवाल	I-PERSON
को	O
हटाने	O
के	O
विरोध	O
में	O
ये	O
फ़ैसला	O
किया	O
है	O
.	O

गोपनीय	O
दस्तावेज़	O
लीक	O
होने	O
पर	O
इस्तीफ़ा	O
.	O

भारतीय	B-ORGANIZATION
मनोविश्लेषण	I-ORGANIZATION
सोसायटी	I-ORGANIZATION
(	O
indian	B-ORGANIZATION
psychoanalytical	I-ORGANIZATION
society	I-ORGANIZATION
)	O
की	O
स्थापना	O
१९२२	B-TIMEX
में	O
गिरीन्द्रशेखर	B-PERSON
बोस	I-PERSON
ने	O
की	O
थी।	O

अदालत	O
ने	O
वकील	O
केपी	B-PERSON
पवार	I-PERSON
को	O
कसाब	B-PERSON
के	O
मामले	O
में	O
काज़मी	B-PERSON
का	O
सहयोग	O
करने	O
के	O
लिए	O
कहा	O
है	O
.	O

अपने	O
हज़ारों	B-NUMEX
समर्थकों	O
के	O
साथ	O
इस्लामाबाद	B-LOCATION
कूच	O
कर	O
चुके	O
पूर्व	O
प्रधानमंत्री	O
और	O
मुस्लिम	B-ORGANIZATION
लीग	I-ORGANIZATION
(	O
नवाज़	B-PERSON
)	O
के	O
प्रमुख	O
नवाज़	B-PERSON
शरीफ़	I-PERSON
की	O
ये	O
मुख्य	O
माँग	O
रही	O
है	O
.	O

कई	O
युवा	O
संगीतकार	O
फ्यूजन	O
एलबम	O
बना	O
रहे	O
हैं.	O
ऐसे	O
कुछ	O
प्रयास	O
बेहतर	O
हैं	O
तो	O
कुछ	O
औसत.	O
इस	O
क्षेत्र	O
में	O
अभी	O
बेहतरी	O
की	O
काफी	O
गुंजाइश	O
है.	O
फ्यूजन	O
संगीत	O
का	O
प्रयोग	O
पूरी	O
दुनिया	O
में	O
हो	O
रहा	O
है,	O
लेकिन	O
इस	O
बात	O
का	O
ध्यान	O
रखना	O
चाहिए	O
कि	O
लय	O
खत्म	O
न	O
हो.	O

दो	B-NUMEX
ऐसी	O
टीमें	O
जो	O
पिछले	O
कुछ	O
महीनों	O
में	O
काफ़ी	O
मुश्किल	O
और	O
नाज़ुक	O
हालात	O
से	O
गुज़री	O
हैं	O
.	O

इसके	O
अलावा	O
भारतीय	O
प्रधानमंत्री	O
डॉक्टर	B-PERSON
मनमोहन	I-PERSON
सिंह	I-PERSON
ने	O
भी	O
इस	O
मसले	O
पर	O
संसद	O
में	O
बयान	O
दिया	O
था	O
.	O

दमकल	O
कर्मचारी	O
आग	O
बुझाने	O
की	O
कोशिश	O
कर	O
रहे	O
हैं	O
लेकिन	O
इलाक़े	O
का	O
तापमान	O
47	B-NUMEX
डिग्री	O
सेल्सियस	O
होने	O
की	O
वजह	O
से	O
यह	O
काम	O
और	O
मुश्किल	O
हो	O
गया	O
है.	O

बख्तियार	B-PERSON
ईरानी	I-PERSON
एक	B-NUMEX
भारतीय	B-MISC
अभिनेता	O
हैं।	O
वर्तमान	O
में	O
बड़ी	O
दूर	O
से	O
आये	O
हैं	O
में	O
अभिनय	O
कर	O
रहे	O
है।	O

पहला	O
मैच	O
भारत	B-LOCATION
ने	O
20	B-NUMEX
रनों	O
से	O
जीता	O
था	O
और	O
चार	B-NUMEX
एकदिवसीय	B-GAME
मैचों	I-GAME
की	O
शृंखला	O
में	O
भारत	B-LOCATION
1-0	B-NUMEX
से	O
आगे	O
है.	O

समाचार	O
एजेंसी	O
पीटीआई	B-ORGANIZATION
के	O
मुताबिक़	O
मुख्य	O
मंत्री	O
ने	O
एक	O
वक्तव्य	O
में	O
कहा	O
कि	O
लगातार	O
बारिश	O
ने	O
50	B-NUMEX
हज़ार	I-NUMEX
से	O
अधिक	O
घर	O
अपनी	O
चपेट	O
में	O
लिए	O
हैं	O
और	O
लगभग	O
450	B-NUMEX
मवेशी	O
भी	O
इसका	O
शिकार	O
बने	O
हैं	O
.	O

ये	O
महिला	O
यौनकर्मी	O
दलालों	O
और	O
ग्राहकों	O
की	O
मारपीट	O
से	O
परेशान	O
थीं.	O
इससे	O
निपटने	O
और	O
आत्मरक्षा	O
के	O
गुर	O
सीखने	O
के	O
लिए	O
उन्होंने	O
एक	O
स्थानीय	O
सामुदायिक	O
समूह	O
'	O

फिर	O
2005	B-TIMEX
में	O
उन्हें	O
वाशिंगटन	B-LOCATION
में	O
हुए	O
एक	O
समारोह	O
में	O
ग्लैमर	O
पत्रिका	O
ने	O
'वोमेन	O
ऑफ़	O
द	O
ईयर	O
'	O
का	O
सम्मान	O
प्रदान	O
किया	O
.	O

प्राचीन	O
जावा	B-LOCATION
और	O
बाली	B-LOCATION
के	O
कावी	B-LANGUAGE
भाषा	I-LANGUAGE
में	O
लिखा	O
एक	B-NUMEX
विख्यात	O
काकविन	B-LITERATURE
काव्य।	I-LITERATURE

दोनों	B-NUMEX
तरफ़	O
से	O
कोशिश	O
जारी	O
थी	O
.	O

उत्तराखंड	B-LOCATION
में	O
दो	B-NUMEX
महीने	B-TIMEX
पहले	O
26	B-NUMEX
विधायकों	O
ने	O
मुख्यमंत्री	O
भुवनचंद	B-PERSON
खंडूरी	I-PERSON
के	O
ख़िलाफ़	O
बग़ावत	O
कर	O
दी	O
थी	O
लेकिन	O
तब	O
पार्टी	O
हाईकमान	O
ने	O
उन्हें	O
समझा	O
बुझाकर	O
पंचायत	O
चुनाव	O
तक	O
शांत	O
रहने	O
के	O
लिए	O
मना	O
लिया	O
था	O
.	O

लेमन	B-ORGANIZATION
एक	O
हिन्दी	B-MISC
टी	O
वी	O
चैनल	O
है।	O
यह	O
एक	O
संगीत	O
चैनल	O
है।	O

संयुक्त	B-ORGANIZATION
राष्ट्र	I-ORGANIZATION
के	O
आंकड़ों	O
के	O
हिसाब	O
से	O
अफ़्रीका	B-LOCATION
में	O
दो	B-NUMEX
करोड़	I-NUMEX
20	I-NUMEX
लाख	I-NUMEX
लोग	O
एचाईवी	O
से	O
पीड़ित	O
हैं	O
यानी	O
दुनिया	O
के	O
एचआईवी	O
पीड़ितों	O
की	O
संख्या	O
का	O
दो	O
तिहाई	O
.	O

तवा	B-LOCATION
नदी	I-LOCATION
भारत	B-LOCATION
की	O
एक	O
प्रमुख	O
नदी	O
हैं।	O

लोक	O
सभा	O
चुनाव	O
प्रचार	O
का	O
अंतिम	O
दिन	O
.	O

उधर	O
महिला	B-ORGANIZATION
कांग्रेस	I-ORGANIZATION
की	O
राष्ट्रीय	O
अध्यक्ष	O
प्रभा	B-PERSON
ठाकुर	I-PERSON
कहती	O
है	O
कि	O
एक	O
महिला	O
मुख्यमंत्री	O
से	O
अधिक	O
संवेदनशील	O
होने	O
की	O
उम्मीद	O
थी	O
.	O

नाह	B-LOCATION
अतरौली	B-LOCATION
,	O
अलीगढ़	B-LOCATION
,	O
उत्तर	B-LOCATION
प्रदेश	I-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

यूपीए	B-ORGANIZATION
की	O
एकता	O
पर	O
प्रतिक्रिया	O
देते	O
हुए	O
लालू	B-PERSON
यादव	I-PERSON
ने	O
कहा	O
,	O
"इसे	O
बनाए	O
रखना	O
मेरा	O
दायित्व	O
है	O
.	O
यूपीए	B-ORGANIZATION
को	O
बनाए	O
रखने	O
के	O
लिए	O
आरजेडी	O
को	O
अगर	O
कोई	O
क़ुर्बानी	O
देनी	O
पड़ी	O
तो	O
पीछे	O
नहीं	O
हटेगी	O
.क्योकि	O
सांप्रदायिक	O
ताक़तों	O
को	O
बाहर	O
रखना	O
है	O
इसलिए	O
चुनाव	O
प्रचार	O
में	O
हमारा	O
निशाना	O
कांग्रेस	O
नहीं	O
बल्कि	O
सांप्रदायिक	O
ताक़तें	O
होंगी	O
."	O
.	O

बिनयाम	B-PERSON
मोहम्मद	I-PERSON
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
उन्हें	O
बंदीगृह	O
में	O
प्रताड़ित	O
किया	O
गया	O
.मोहम्मद	B-PERSON
ने	O
एक	O
बयान	O
में	O
कहा	O
है	O
कि	O
उनकी	O
सबसी	O
कड़वी	O
स्मृति	O
उस	O
समय	O
की	O
है	O
जब	O
उन्हें	O
पता	O
चला	O
कि	O
कथित	O
तौर	O
पर	O
प्रताड़ित	O
करने	O
वालों	O
को	O
ब्रितानी	B-ORGANIZATION
ख़ुफ़िया	I-ORGANIZATION
एजेंटों	I-ORGANIZATION
से	O
जानकारी	O
मिली	O
रही	O
है	O
.	O

भारत	B-LOCATION
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
श्रीलंका	B-LOCATION
में	O
जारी	O
मानवीय	O
संकट	O
का	O
कोई	O
सैनिक	O
हल	O
नहीं	O
निकल	O
सकता	O
और	O
सभी	O
संबंधित	O
पक्षों	O
को	O
ये	O
समझना	O
चाहिए.	O

मैंने	O
आपको	O
बताया	O
न	O
कि	O
मैंने	O
कभी	O
पत्रकारिता	O
की	O
ओर	O
नहीं	O
देखा	O
.मुझे	O
पत्रकार	O
नहीं	O
होने	O
का	O
अफसोस	O
भी	O
नहीं	O
है	O
.मैं	O
टेलीकॉस्टर	O
हूँ	O
और	O
मेरी	O
कोशिश	O
रहती	O
है	O
कि	O
अपनी	O
बात	O
दर्शकों	O
तक	O
पहुँच	O
सकूँ	O
.	O

ओबामा	B-PERSON
का	O
कहना	O
था	O
कि	O
अमरीका	B-LOCATION
रास्ता	O
भूल	O
गया	O
है	O
और	O
लगातार	O
धमकियों	O
के	O
सामने	O
उसे	O
घृणा	O
की	O
विचारधारे	O
के	O
मुकाबले	O
में	O
अपने	O
मूल्यों	O
और	O
संस्थाओं	O
की	O
मज़बूती	O
दर्शानी	O
चाहिए	O
.	O

हेडन	B-PERSON
और	O
आरपी	B-PERSON
सिंह	I-PERSON
रहे	O
शीर्ष	O
पर	O
.	O

महँगाई	O
दर	O
में	O
गिरावट	O
से	O
ब्याज	O
दरों	O
में	O
और	O
नरमी	O
की	O
संभावना	O
ने	O
भी	O
निवेशकों	O
का	O
हौसला	O
बढ़ाया.	O

ग़ौरतलब	O
है	O
कि	O
एक	O
स्थानीय	O
नागरिक	O
संजय	B-PERSON
बात्रा	I-PERSON
ने	O
ललित	B-PERSON
मोदी	I-PERSON
पर	O
जयपुर	B-LOCATION
धमाकों	O
के	O
पीड़ितों	O
के	O
साथ	O
धोखाधड़ी	O
का	O
इल्जा़म	O
लगाते	O
हुए	O
जयपुर	B-LOCATION
में	O
प्राथमिकी	O
दर्ज	O
कराई	O
थी.	O

सीबीआई	B-ORGANIZATION
की	O
दलील	O
सुनने	O
के	O
बाद	O
मुख्य	O
न्यायाधीश	O
केजी	B-PERSON
बालाकृष्णन	I-PERSON
की	O
अध्यक्षता	O
वाली	O
खंडपीठ	O
ने	O
मामले	O
में	O
फ़ैसला	O
सुरक्षित	O
रखने	O
का	O
फ़ैसला	O
किया	O
.	O

उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
बैंकॉक	B-LOCATION
के	O
उत्तर	B-LOCATION
में	O
लोपबुरी	B-LOCATION
में	O
किया	O
गया	O
यह	O
अध्ययन	O
अभी	O
सिर्फ़	O
अनुमान	O
पर	O
आधारित	O
है	O
.	O

दोबारा	B-NUMEX
मतगणना	O
की	O
बात	O
.	O

हाल	O
ही	O
में	O
बीबीसी	B-ORGANIZATION
से	O
बातचीत	O
में	O
नवदीप	B-PERSON
ने	O
बताया	O
कि	O
इस	O
फिल्म	O
की	O
कहानी	O
काफ़ी	O
दिलचस्प	O
है	O
और	O
मनोरंजन	O
के	O
साथ-साथ	O
एक	O
संदेश	O
भी	O
जाएगा.	O
नवदीप	B-PERSON
सिंह	I-PERSON
ने	O
गहन	O
रिसर्च	O
के	O
बाद	O
बसरा	B-LOCATION
की	O
स्क्रिप्ट	O
तैयार	O
की	O
है.	O

अनेक	O
देशों	O
के	O
लोग	O
शामिल	O
.	O

वैसे	O
बिहार	B-LOCATION
में	O
तो	O
स्थिति	O
अभी	O
ही	O
इतनी	O
गंभीर	O
हो	O
गई	O
है	O
कि	O
लोग	O
गर्मी	O
से	O
त्राहि-	O
त्राहि	O
कर	O
रहे	O
हैं	O
और	O
फसलें	O
सूख	O
रही	O
हैं	O
.	O

राजनीति	O
के	O
मैदान	O
में	O
बाबू	B-PERSON
जगजीवन	I-PERSON
राम	I-PERSON
का	O
नाम	O
इज़्ज़त	O
से	O
लिया	O
जाता	O
है.	O
वे	O
पुराने	O
कांग्रेसी	B-MISC
थे,	O
स्वतंत्रता	O
सेनानी	O
और	O
समाज	O
सुधारक	O
भी.	O

सोनसोनाते	B-LOCATION
प्रदेश	I-LOCATION
अल	B-LOCATION
साल्वाडोर	I-LOCATION
का	O
एक	B-NUMEX
प्रदेश	O
है	O
जिसकी	O
राजधानी	O
सोनसोनाते	B-LOCATION
है।	O

जहाँ	O
दस	B-NUMEX
जगहों	O
को	O
बुधवार	B-TIMEX
रात	I-TIMEX
को	O
निशाना	O
बनाया	O
गया	O
था	O
,	O
वहीं	O
ताज	B-LOCATION
होटल	I-LOCATION
,	O
ट्राइडेंट-ऑबराय	B-LOCATION
होटल	I-LOCATION
और	O
नरीमन	B-LOCATION
हाउस	I-LOCATION
में	O
चरमपंथियों	O
ने	O
लोगों	O
की	O
बंधक	O
बना	O
लिया	O
था	O
.	O

जिन	O
140	B-NUMEX
सीटों	I-NUMEX
के	O
लिए	O
मतदान	O
हुआ,	O
उनमें	O
आंध्र	B-LOCATION
प्रदेश	I-LOCATION
की	O
20	B-NUMEX
,	O
असम	B-LOCATION
की	O
11	B-NUMEX
,	O
बिहार	B-LOCATION
की	O
13,	B-NUMEX
गोवा	B-LOCATION
की	O
दो	B-NUMEX
,	O
जम्मू	B-LOCATION
कश्मीर	I-LOCATION
की	O
एक	B-NUMEX
,	O
कर्नाटक	B-LOCATION
की	O
17	B-NUMEX
,	O
मध्य	B-LOCATION
प्रदेश	I-LOCATION
की	O
13	B-NUMEX
,	O
महाराष्ट्र	B-LOCATION
की	O
25	B-NUMEX
,	O
उड़ीसा	B-LOCATION
की	O
11	B-NUMEX
,	O
त्रिपुरा	B-LOCATION
की	O
दो	B-NUMEX
,	O
उत्तर	B-LOCATION
प्रदेश	I-LOCATION
की	O
17	B-NUMEX
और	O
झारखंड	B-LOCATION
की	O
आठ	B-NUMEX
सीटें	I-NUMEX
शामिल	O
हैं.	O

दिनेश	B-PERSON
विजन	I-PERSON
एक	B-NUMEX
भारतीय	B-MISC
फ़िल्म	O
निर्माता	O
हैं।	O
यह	O
लव	O
आज	O
कल	O
आदि	O
फिल्मों	O
के	O
निर्माण	O
के	O
कारण	O
जाने	O
जाते	O
हैं।	O

कश्मीर	B-LOCATION
विवाद	O
कश्मीर	B-LOCATION
पर	O
अधिकार	O
को	O
लेकर	O
भारत	B-LOCATION
और	O
पाकिस्तान	B-LOCATION
के	O
बीच	O
१९४७	B-TIMEX
से	O
जारी	O
है।	O

मैं	O
ख़ुद	O
भी	O
चाहता	O
था	O
कि	O
अजमेर	B-LOCATION
से	O
चुनाव	O
लड़ूँ	O
.यहाँ	O
पर	O
ग्रामीण	O
क्षेत्र	O
भी	O
हैं	O
और	O
शहरी	O
क्षेत्र	O
भी	O
हैं	O
.काम	O
करने	O
के	O
लिए	O
यहाँ	O
बहुत	O
संभावनाएँ	O
हैं	O
.	O

हांलाकि	O
सुनने	O
में	O
आ	O
रहा	O
है	O
कि	O
बाद	O
में	O
उस	O
दृश्य	O
को	O
फ़िल्म	O
से	O
हटा	O
दिया	O
गया	O
है	O
लेकिन	O
समीर	B-PERSON
सोनी	I-PERSON
की	O
हिम्मत	O
की	O
दाद	O
तो	O
देनी	O
ही	O
पड़ेगी	O
.	O

इराक़	B-ORGANIZATION
सरकार	I-ORGANIZATION
के	O
प्रवक्ता	O
.	O

उनके	O
रिश्तेदार	O
भगीरथ	B-PERSON
मुकाती	I-PERSON
कहते	O
हैं	O
,	O
"	O
कांग्रेस	B-ORGANIZATION
ने	O
यहाँ	O
से	O
कमज़ोर	O
उम्मीदवार	O
दिया	O
है	O
इसलिए	O
मामला	O
बिल्कुल	O
एकतरफ़ा	O
दिख	O
रहा	O
है	O
,	O
अगर	O
पहले	O
लड़	O
चुके	O
राजकुमार	B-PERSON
पटेल	I-PERSON
होते	O
तो	O
चुनाव	O
दमदार	O
होता	O
वैसे	O
जीतेंगें	O
शिवराज	B-PERSON
भैया	I-PERSON
ही	O
."	O
.	O

प्रदीप	B-PERSON
सिंह	I-PERSON
वरिष्ठ	O
राजनीतिक	O
विश्लेषक	O
.	O

आलिया	B-ORGANIZATION
विश्वविद्यालय	I-ORGANIZATION
पश्चिम	B-LOCATION
बंगाल	I-LOCATION
का	O
एक	O
विश्वविद्यालय	O
है।	O

इसके	O
बाद	O
से	O
ही	O
कुछ	O
लोग	O
लगातार	O
विरोध	O
प्रदर्शन	O
कर	O
रहे	O
हैं	O
और	O
दोबारा	O
चुनाव	O
कराने	O
की	O
मांग	O
कर	O
रहे	O
हैं.	O

जहाज	O
की	O
सवारी	O
सुरक्षित	O
लगी	O
।	O
.	O

हैथवे	B-ORGANIZATION
भारत	B-LOCATION
की	O
टेलीवीजन	O
कंपनी	O
है।	O

बीबीसी	B-ORGANIZATION
की	O
स्वास्थ्य	O
संवाददाता	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
अगर	O
वायरस	O
को	O
महामारी	O
की	O
श्रेणी	O
में	O
रखा	O
जाता	O
है	O
तो	O
इसका	O
मतलब	O
ये	O
नहीं	O
है	O
कि	O
वायरस	O
अचानक	O
से	O
ज़्यादा	O
खतरनाक	O
हो	O
गया	O
है	O
पर	O
इसके	O
मायने	O
ये	O
होंगे	O
कि	O
स्वास्थ्य	O
अधिकारियों	O
को	O
तैयार	O
रहना	O
होगा	O
कि	O
और	O
लोग	O
इसकी	O
चपेट	O
में	O
आ	O
सकते	O
हैं	O
.	O

पाकिस्तान	B-LOCATION
में	O
'लौंग	O
मार्च	O
'	O
को	O
देखते	O
हुए	O
राजनीतिक	O
नेताओं	O
,	O
वकीलों	O
और	O
राजनीतिक-सामाजिक	O
कार्यकर्ताओं	O
की	O
धरपकड़	O
जारी	O
है	O
और	O
गिरफ़्तारियाँ	O
हो	O
रही	O
हैं	O
.क्रिकेटर	O
से	O
राजनीतिक	O
नेता	O
बने	O
इमरान	B-PERSON
ख़ान	I-PERSON
भूमिगत	O
हैं	O
.	O

देसावर	B-LOCATION
सुलतानगंज	B-LOCATION
,	O
भागलपुर	B-LOCATION
,	O
बिहार	B-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

सेंट	B-ORGANIZATION
स्टीफ़न	I-ORGANIZATION
कॉलेज	I-ORGANIZATION
के	O
बाद	O
जब	O
जामिया	B-ORGANIZATION
मिलिया	I-ORGANIZATION
इस्लामिया	I-ORGANIZATION
से	O
मैंने	O
अपना	O
पहला	O
मास्टर्स	O
किया	O
तो	O
लगा	O
कि	O
टीवी	O
प्रोड्यूसर	O
बन	O
जाऊँ	O
और	O
डॉक्यूमेंट्री	O
बनाऊँ	O
,	O
तभी	O
नौकरी	O
के	O
सिलसिले	O
में	O
प्रणॉय	B-PERSON
रॉय	I-PERSON
से	O
मिली	O
तो	O
उन्होंने	O
कहा	O
कि	O
आप	O
संवाददाता	O
क्यों	O
नहीं	O
बन	O
जातीं	O
.	O

जमाते	B-ORGANIZATION
इस्लामी	I-ORGANIZATION
ने	O
अपनी	O
मांगों	O
के	O
समर्थन	O
में	O
पूरे	O
राज्य	B-LOCATION
से	O
क़रीब	O
एक	B-NUMEX
करोड़	I-NUMEX
हस्ताक्षर	O
जमा	O
किए	O
हैं	O
और	O
अब	O
वो	O
इस	O
बारे	O
में	O
कांग्रेस	B-ORGANIZATION
और	O
तेलुगूदेशम	B-ORGANIZATION
से	O
बातचीत	O
कर	O
रही	O
है	O
.	O

हेडलाइट	O
और	O
मच्छर	O

अगर	O
यह	O
दोनों	B-NUMEX
टीमें	I-NUMEX
सेमीफ़ाइनल	O
या	O
फ़ाइनल	O
में	O
भिड़ी	O
तो	O
कमेंटेटर	O
के	O
तौर	O
पर	O
इस	O
रोमांच	O
का	O
आनंद	O
उठा	O
सकता	O
हूँ	O
.	O

अल	B-ORGANIZATION
क़ायदा	I-ORGANIZATION
नेता	O
ओसामा	B-PERSON
बिन	B-PERSON
लादेन	I-PERSON
ने	O
अपने	O
कथित	O
नए	O
ऑडियो	O
संदेश	O
में	O
नरमपंथी	O
अरब	B-LOCATION
नेताओं	O
पर	O
आरोप	O
लगाया	O
है	O
कि	O
वे	O
पश्चिमी	O
देशों	O
के	O
साथ	O
मुसलमानों	B-RELIGION
के	O
ख़िलाफ़	O
षडयंत्र	O
कर	O
रहे	O
हैं	O
.	O

यह	O
सूची	O
भारत	B-LOCATION
के	O
राज्यों	O
और	O
संघ	O
क्षेत्रों	O
के	O
उच्चतम	O
बिन्दु	O
के	O
आधार	O
पर	O
है।	O

सलाह	O

उनका	O
कहना	O
था,	O
"	O
ये	O
सच्चाई	O
है.	O
ये	O
फैक्ट्स	O
हैं.	O
अगर	O
कोई	O
इन	O
सबूतों	O
पर	O
गौर	O
नहीं	O
करना	O
चाहता	O
तो	O
हम	O
क्या	O
कर	O
सकते	O
हैं."	O

इस	O
प्रार्थना	O
सभा	O
में	O
जेड	B-PERSON
के	O
पति	O
जैक	B-PERSON
ट्वीड	I-PERSON
और	O
माँ	O
जैकी	B-PERSON
समेत	O
कई	O
लोग	O
शामिल	O
हुए	O
.	O

अदन	B-LOCATION
की	O
खाड़ी	B-LOCATION
में	O
नेटो	O
के	O
समुद्री	O
लड़ाकू	O
जहाज़ों	O
और	O
हेलीकॉप्टरों	O
ने	O
सोमाली	O
समुद्री	O
डाकुओं	O
की	O
नॉर्वे	B-LOCATION
के	O
एक	B-NUMEX
टैंकर	I-NUMEX
को	O
लूटने	O
की	O
कोशिश	O
को	O
नाकाम	O
कर	O
दिया	O
है.	O

}कीलपुरा	B-LOCATION
बाह	I-LOCATION
,	O
आगरा,	B-LOCATION
उत्तर	B-LOCATION
प्रदेश	I-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

पिछले	O
साल	B-TIMEX
नवंबर	I-TIMEX
में	O
मुंबई	B-LOCATION
पर	O
हुए	O
चरमपंथी	O
हमले	O
के	O
बाद	O
भारत-पाकिस्तान	B-LOCATION
के	O
रिश्ते	O
काफ़ी	O
ख़राब	O
हो	O
गए	O
हैं	O
.भारत	B-LOCATION
ने	O
हमले	O
के	O
पीछे	O
पाकिस्तान	B-LOCATION
के	O
चरमपंथियों	O
का	O
हाथ	O
बताया	O
है	O
.	O

गोपेश्वर	B-LOCATION
से	O
चमेली	B-LOCATION
का	O
मार्ग	O
उतराई	O
का	O
है	O
।	O
.	O

फॉस्फोरस	O
सल्फेट	O
एक	O
अकार्बनिक	O
यौगिक	O
है।	O

फिलहाल	O
ताज	B-LOCATION
होटल	I-LOCATION
में	O
तलाशी	O
का	O
काम	O
जारी	O
.	O

सागर	O
तट	O
पर	O
बसे	O
होने	O
के	O
कारण	O
दीव	B-LOCATION
की	O
जलवायु	O
पूरे	O
वर्ष	O
सुहावनी	O
रहती	O
है	O
।	O
.	O

तो	O
आखिर	O
कैसे	O
पहुंचे	O
दाम	O
इन	O
ऊँचाइयों	O
पर.	O
भारत	B-LOCATION
में	O
घरों	O
के	O
जाने	O
माने	O
निर्माता	O
समूह	O
पार्श्वनाथ	B-ORGANIZATION
बिल्डर्स	I-ORGANIZATION
के	O
प्रमुख	O
कार्यकारी	O
अधिकारी	O
बीपी	B-PERSON
ढाका	I-PERSON
बताते	O
हैं,	O
"विकसित	O
देशों	O
की	O
जो	O
कार्यप्रणाली	O
थी	O
उसे	O
भारत	B-LOCATION
में	O
भी	O
लोगों	O
ने	O
कॉपी	O
करने	O
की	O
कोशिश	O
की.	O
और	O
दूसरी	B-NUMEX
चीज़	O
ध्यान	O
रखने	O
की	O
ये	O
है	O
की	O
भारत	B-LOCATION
में	O
कोई	O
सोशल	O
सिक्यूरिटी	O
स्कीम	O
नहीं	O
है.	O
इसीलिए	O
लोगों	O
के	O
बुढापे	O
का	O
सहारा	O
किराया	O
होता	O
था	O
और	O
एक	O
दूसरा	B-NUMEX
मकान	O
होता	O
था	O

साउथ	B-LOCATION
एक्स्टेंशन	I-LOCATION
–	I-LOCATION
२	I-LOCATION
दिल्ली	B-LOCATION
का	O
एक	O
आवासीय	O
क्षेत्र	O
है।	O

जानवर	O
1999	B-TIMEX
में	O
बनी	O
हिन्दी	B-LANGUAGE
भाषा	I-LANGUAGE
की	O
फिल्म	O
है।	O

अरवल	B-LOCATION
बिहार	B-LOCATION
का	B-LOCATION
एक__	O
जिला	B-NUMEX
है।परपरपरप	O

राष्ट्रपति	O
ओबामा	B-PERSON
ने	O
इन	O
सुधार	O
प्रस्तावों	O
की	O
घोषणा	O
करते	O
हुए	O
कहा,	O
"	O
हम	O
सतत	O
आर्थिक	O
विकास	O
के	O
लिए	O
एक	O
नई	O
नींव	O
बना	O
रहे	O
हैं.	O
यह	O
काम	O
आसान	O
नहीं	O
होगा."	O

ख़बरों	O
के	O
अनुसार	O
इतावली	O
वैज्ञानिकों	O
ने	O
लकीला	O
में	O
भूकंप	O
की	O
भविष्यवाणी	O
कई	O
हफ़्ते	O
पहले	O
कर	O
दी	O
थी.	O

जिसमें	O
भैरव	O
की	O
दो	B-NUMEX
पाषाण	I-NUMEX
मूर्तियाँ	I-NUMEX
स्थित	O
हैं	O
।	O

बीजू	B-ORGANIZATION
जनता	I-ORGANIZATION
दल	I-ORGANIZATION
यानी	O
बीजेडी	B-ORGANIZATION
से	O
बातचीत	O
के	O
लिए	O
भाजपा	B-ORGANIZATION
ने	O
मुख्यमंत्री	O
नवीन	O
पटनायक	B-PERSON
से	O
बातचीत	O
करने	O
के	O
लिए	O
पत्रकार	O
और	O
राज्यसभा	O
सदस्य	O
चंदन	B-PERSON
मित्रा	I-PERSON
को	O
शुक्रवार	B-TIMEX
को	O
उड़ीसा	B-LOCATION
भेजा	O
,	O
वहीं	O
बिहार	B-LOCATION
के	O
मुख्यमंत्री	O
नीतीश	B-PERSON
कुमार	I-PERSON
शनिवार	B-TIMEX
को	O
दिल्ली	B-LOCATION
में	O
थे	O
.	O

लोकनिर्माण	O
मंत्री	O
कैलाश	B-PERSON
विजयवर्गीय	I-PERSON
महू	B-LOCATION
से	O
मैदान	O
में	O
है	O
.यहां	O
से	O
कांग्रेस	B-ORGANIZATION
के	O
प्रत्याशी	O
अतर	B-PERSON
सिंह	I-PERSON
चुनाव	O
लड़	O
रहे	O
हैं	O
.	O
अतर	B-PERSON
सिंह	I-PERSON
पिछले	O
दो	B-NUMEX
चुनावों	O
में	O
यहाँ	O
से	O
विजयी	O
रहे	O
हैं	O
.	O
विजयवर्गीय	B-PERSON
के	O
लिए	O
यह	O
सीट	O
नया	O
है	O
.बावजूद	O
इसके	O
दोनों	B-NUMEX
के	O
बीच	O
काँटे	O
की	O
टक्कर	O
है	O
.	O

दरअसल	O
गिलक्रिस्ट	B-PERSON
की	O
आने	O
वाली	O
आत्मकथा	O
ट्रू	O
कलर्स	O
में	O
इस	O
साल	O
के	O
शुरू	O
में	O
भारत-ऑस्ट्रेलिया	B-LOCATION
के	O
बीच	O
विवादित	O
सिडनी	B-LOCATION
टेस्ट	B-GAME
का	O
जिक्र	O
है	O
और	O
उसमें	O
सचिन	B-PERSON
तेंदुलकर	I-PERSON
की	O
भूमिका	O
पर	O
सवाल	O
उठाया	O
गया	O
है	O
.	O

सरोवर	O
का	O
फैलाव	O
तो	O
बड़ा	O
था	O
लेकिन	O
गल	O
-	O
पिघल	O
जाने	O
के	O
कारण	O
जलराशि	O
कम	O
हो	O
चुकी	O
थी	O
।	O
.	O

देवस्थान	O
विभाग	O
ने	O
इसकी	O
कवायद	O
शुरू	O
कर	O
दी	O
है	O
।	O
.	O

सईद	B-PERSON
ने	O
कहा	O
था	O
कि	O
वे	O
एक	O
चैरिटी	O
चलाते	O
हैं	O
जिसका	O
मुंबई	B-LOCATION
के	O
हमलों	O
से	O
कोई	O
लेनादेना	O
नहीं	O
है	O
.	O

बच्चे	O
अपनी	O
तमाम	O
मासूमियत	O
के	O
बावजूद	O
इस	O
घिसेपिटे	O
सवाल	O
का	O
टेलीविज़न	O
से	O
ही	O
सीखा	O
हुआ	O
जवाब	O
जानते	O
थे	O
.जी	O
हाँ	O
ज़रूर	O
.हमारे	O
दोस्तों	O
ने	O
देश	O
का	O
नाम	O
रोशन	O
किया	O
है	O
.	O

भारतीय	B-ORGANIZATION
क्रिकेट	I-ORGANIZATION
टीम	I-ORGANIZATION
के	O
प्रारंभिक	O
बल्लेबाज़	O
गौतम	B-PERSON
गंभीर	I-PERSON
अंतरराष्ट्रीय	B-ORGANIZATION
क्रिकेट	I-ORGANIZATION
काउंसिल	I-ORGANIZATION
(	O
आईसीसी	B-ORGANIZATION
)	O
की	O
टेस्ट	O
रैंकिंग	O
में	O
18वें	B-NUMEX
स्थान	O
पर	O
पहुँच	O
गए	O
हैं	O
.	O

वित्तमंत्री	O
पॉलसन	B-PERSON
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
अक्तूबर	B-TIMEX
से	O
ही	O
क्रेडिट	O
कार्ड	O
,	O
कार	O
लोन	O
और	O
छात्रों	O
को	O
दिए	O
जाने	O
वाला	O
कर्ज़	O
बंद	O
हो	O
चुका	O
है	O
.	O

अन्नू	B-PERSON
कपूर	I-PERSON
(	O
उर्दु	B-LANGUAGE
:	O
ان	O
کپُور,)	O
जन्म	O
:	B-TIMEX
२०	I-TIMEX
फरवरी	I-TIMEX
१९५६	I-TIMEX
भारतीय	B-MISC
अभिनेता	O
व	O
टेलीविजन	O
प्रस्तुतकर्ता	O
हैं।	O

इस	O
सिलसिले	O
में	O
डोंबीवली	B-LOCATION
,	O
ठाणे	B-LOCATION
,	O
अंधेरी	B-LOCATION
और	O
नाला	B-LOCATION
सोपारा	I-LOCATION
इलाक़ों	O
के	O
परीक्षा	O
केंद्रों	O
से	O
30	B-NUMEX
से	O
अधिक	O
एमएनएस	B-ORGANIZATION
कार्यकर्ताओं	O
को	O
गिरफ़्तार	O
किया	O
गया	O
था	O
.	O

टीआई	B-ORGANIZATION
साइकिल्स	I-ORGANIZATION
चेन्नई	B-LOCATION
का	O
एक	O
उद्योग	O
है।	O

उसके	O
बाद	O
जब	O
मैं	O
अलग-अलग	O
जगहों	O
पर	O
बजाने	O
लगा	O
और	O
दूसरे	O
तबला	O
वादकों	O
को	O
भी	O
सुना	O
तो	O
उनसे	O
भी	O
कुछ	O
प्रेरित	O
हुआ.	O
मेरे	O
पिता	O
ने	O
भी	O
मुझे	O
अच्छी	O
चीजों	O
को	O
लेने	O
से	O
नहीं	O
रोका.	O
तो	O
मेरे	O
पिता	O
की	O
तालीम	O
नीव	O
थी,	O
लेकिन	O
बाकी	O
लोगों	O
में	O
उस्ताद	B-PERSON
हबीबुद्दीन	I-PERSON
खाँ,	I-PERSON
खलीफ़ा	B-PERSON
वाज़िद	I-PERSON
हुसैन	I-PERSON
,	O
कंठा	B-PERSON
महाराजजी	I-PERSON
,	O
शांता	B-PERSON
प्रसाद	I-PERSON
जी	I-PERSON
का	O
असर	O
भी	O
मुझ	O
पर	O
पड़ा.	O

स्त्री	O
उपेक्षिता	O
प्रभा	B-PERSON
खेतान	I-PERSON
द्वारा	O
मशहूर	O
फ्रेंच	B-MISC
लेखिका	O
सिमोन	B-PERSON
द	I-PERSON
बउआर	I-PERSON
द्वारा	O
लिखित	O
द	O
सेकेंड	O
सेक्स	O
का	O
हिंदी	B-LANGUAGE
रूपांतरण	O
है।	O

दुमका-	B-ORGANIZATION
शिबू	I-ORGANIZATION
सोरेन	I-ORGANIZATION
(	O
झारखंड	B-ORGANIZATION
मुक्ति	I-ORGANIZATION
मोर्चा	I-ORGANIZATION
),	O
कांग्रेस	B-ORGANIZATION
के	O
मणिशंकर	B-PERSON
अय्यर	I-PERSON
मयलारदुरई	B-LOCATION
में	O
आगे	O

एल	B-LOCATION
मतमर	I-LOCATION
एक	B-NUMEX
शहर	O
तथा	O
कस्बा	O
है	O
जो	O
अल्जीरिया	O
में	O
आता	O
है	O
।	O
यह	O
रेलिज़ेन	B-LOCATION
प्रांत	I-LOCATION
में	O
आता	O
है	O
।	O

शासन	O
का	O
कुछ	O
हिस्सा	O
यह	O
भी	O
दावा	O
कर	O
रहा	O
है	O
कि	O
नक्सली	B-ORGANIZATION
सुरक्षाबलों	I-ORGANIZATION
की	O
कार्रवाइयों	O
के	O
कारण	O
दबाव	O
में	O
आकर	O
बातचीत	O
करना	O
चाहते	O
हैं.	O

लोदुर्वा	B-LOCATION
के	O
तोरण	O
(	O
प्रवेशद्वार	O
)	O
कल्पतरु	O
(	O
एक	O
पवित्र	O
वृक्ष	O
)	O
मुख्य	O
आकर्षण	O
केंद्र	O
हैं	O
.	O

पुधारी	B-ORGANIZATION
मराठी	B-LANGUAGE
भाषा	I-LANGUAGE
का	O
समाचार	O
पत्र	O
है।	O

मजरा-बोलौर	B-LOCATION
बाढ	I-LOCATION
,	O
पटना	B-LOCATION
,	O
बिहार	B-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

महाराष्ट्र	B-LOCATION
की	O
10	B-NUMEX
.	O

आठ	B-TIMEX
साल	I-TIMEX
पहले	O
दक्षिण	B-LOCATION
अफ्रीका	I-LOCATION
में	O
नस्लभेद	O
के	O
ख़िलाफ़	O
संयुक्त	B-ORGANIZATION
राष्ट्र	I-ORGANIZATION
का	O
पहला	O
सम्मेलन	O
हुआ	O
था	O
और	O
इस	O
दिशा	O
में	O
प्रगति	O
की	O
समीक्षा	O
के	O
लिए	O
जेनेवा	B-LOCATION
में	O
सम्मेलन	O
आयोजित	O
किया	O
जा	O
रहा	O
है	O
.	O

भारत	B-LOCATION
के	O
कई	O
शहरों	O
में	O
समलैंगिक	O
परेड	O
.	O

इनका	O
नाम	O
है	O
रसेल	B-PERSON
राधाकृष्णन	I-PERSON
.वैसे	O
तो	O
अभी	O
कुछ	O
दिन	O
पहले	O
ये	O
भारतीय	B-ORGANIZATION
टीम	I-ORGANIZATION
का	O
प्रचालन	O
तंत्र	O
देखते	O
थे	O
,	O
मगर	O
अब	O
लगता	O
है	O
कि	O
अनौपचारिक	O
तरीके	O
से	O
मीडिया	O
मैनेजर	O
भी	O
हो	O
ही	O
गए	O
हैं	O
.	O

मुन्ना	O
भाई	O
एमबीबीएस.	O
स्लमडॉग	O
मिलिनेयर	O
मुझे	O
अच्छी	O
लगी.	O
लेकिन	O
मैंने	O
फ़िल्में	O
ज़्यादा	O
देखी	O
नहीं	O
हैं.	O
अमिताभ	B-PERSON
बच्चन	I-PERSON
,	O
राजेश	B-PERSON
ख़न्ना,	I-PERSON
शाहरुख़	B-PERSON
ख़ान	I-PERSON
का	O
दौर	O
मेरे	O
सामने	O
से	O
गुज़र	O
गया.	O
संगीत	O
की	O
वजह	O
से	O
मैं	O
फ़िल्मों	O
के	O
नज़दीक	O
रहा.	O
पचास	B-TIMEX
के	I-TIMEX
दशक	I-TIMEX
से	O
सत्तर	B-TIMEX
के	O
मध्य	O
तक	O
गाने	O
बहुत	O
अच्छे	O
बने.	O
तब	O
गाने	O
पेपर-प्लेट	O
नहीं	O
हुआ	O
करते	O
थे	O
कि	O
खाया	O
और	O
फेंक	O
दिया.	O
आज	O
भी	O
अच्छे	O
गाने	O
बनते	O
हैं,	O
लेकिन	O
इनका	O
जीवनकाल	O
बहुत	O
ज़्यादा	O
नहीं	O
होता.	O

}	O
ओगरनगला	B-LOCATION
राजू	I-LOCATION
गभाना	B-LOCATION
,	O
अलीगढ़	B-LOCATION
,	O
उत्तर	B-LOCATION
प्रदेश	I-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

यह	O
कुण्ड	O
वरुणा	O
भागीरथी	B-LOCATION
के	O
संगम	O
स्थान	O
पर	O
है	O
।	O
.	O

कैमरामैन	O
राजीव	B-PERSON
कहते	O
हैं	O
कि	O
वो	O
आम	O
तौर	O
पर	O
उन्हीं	O
लाइटमैन	O
के	O
साथ	O
काम	O
करना	O
पसंद	O
करते	O
हैं	O
जिनके	O
साथ	O
वो	O
पहले	O
काम	O
कर	O
चुके	O
हैं	O
.ऐसे	O
में	O
समय	O
बचता	O
है	O
और	O
शॉट्स	O
भी	O
अच्छे	O
बन	O
जाते	O
हैं	O
.	O

तेलगी	B-PERSON
के	O
वकील	O
ने	O
उनके	O
ख़राब	O
स्वास्थ्य	O
को	O
देखते	O
हुए	O
कम	O
से	O
कम	O
सज़ा	O
दिए	O
जाने	O
की	O
अपील	O
की	O
थी	O
,	O
वे	O
एचआईवी	O
संक्रमण	O
से	O
जूझ	O
रहे	O
हैं	O
.	O

कभी	O
कभी	O
1997	B-TIMEX
में	O
बनी	O
हिन्दी	B-LANGUAGE
भाषा	I-LANGUAGE
की	O
फिल्म	O
है।	O

ईशांत	B-PERSON
शर्मा	I-PERSON
ने	O
ऑस्ट्रेलिया	B-LOCATION
के	O
ख़िलाफ़	O
खत्म	O
हुई	O
टेस्ट	O
सिरीज़	O
में	O
15	B-NUMEX
विकेट	O
लिए	O
थे	O
और	O
उन्हें	O
मैन	O
ऑफ़	O
द	O
सिरीज़	O
क़रार	O
दिया	O
गया	O
था	O
.	O

दूसरी	O
ओर	O
विपक्ष	O
की	O
ओर	O
से	O
गृह	O
मंत्रालय	O
के	O
मामलों	O
के	O
प्रभारी	O
क्रिस	B-PERSON
ग्रेलिंग	I-PERSON
ने	O
आतंकवाद	O
विरोधी	O
अधिकारी	O
के	O
इस	O
'अति	O
गोपनीय	O
दस्तावेज़	O
'	O
के	O
निपटने	O
के	O
तरीक़े	O
को	O
'बेढंगापन	O
'	O
क़रार	O
दिया	O
है	O
.	O

उस	O
हमले	O
में	O
छह	B-NUMEX
पुलिसवाले	O
मारे	O
गए	O
थे	O
जबकि	O
हमलावर	O
बंदूकधारी	O
बच	O
कर	O
निकल	O
गए	O
थे.	O

अब	O
अगर	O
उच्चतम	B-ORGANIZATION
न्यायलय	I-ORGANIZATION
भी	O
इसे	O
सही	O
ठहराता	O
है	O
तो	O
अभियुक्तों	O
पर	O
से	O
पोटा	O
हटा	O
लिया	O
जाएगा	O
और	O
उन	O
सभी	O
पर	O
गोधरा	B-LOCATION
की	O
सेशन	B-LOCATION
कोर्ट	I-LOCATION
में	O
भारतीय	O
दंड	O
संहिता	O
की	O
विभिन्न	O
धाराओं	O
के	O
तहत	O
ही	O
मुक़दमे	O
चलाए	O
जाएंगे	O
.	O

चरमपंथियों	O
को	O
निशाना	O
बनाने	O
के	O
लिए	O
सैन्य	O
बलों	O
ने	O
हवाई	O
मदद	O
भी	O
ली.	O

नैपियर	B-LOCATION
टेस्ट	O
के	O
दौरान	O
दूसरी	B-NUMEX
पारी	O
में	O
फ़ॉलोअन	O
खेलते	O
हुए	O
उन्होंने	O
137	B-NUMEX
रनों	O
की	O
पारी	O
की	O
खेली	O
थी	O
और	O
भारत	B-LOCATION
यह	O
मैच	O
ड्रॉ	O
करवाने	O
में	O
सफल	O
रहा	O
.	O

भारत	B-LOCATION
का	O
चंद्रयान	O
दो	B-TIMEX
सप्ताह	I-TIMEX
की	O
यात्रा	O
के	O
बाद	O
सफलतापूर्वक	O
चंद्रमा	B-LOCATION
की	O
कक्षा	O
में	O
पहुँच	O
गया	O
है	O
.	O

भगवान	O
जगन्नाथ	B-PERSON
के	O
माथे	O
पर	O
मूल्यवान	O
हीरा	O
जड़ा	O
हुआ	O
है	O
।	O
.	O

विद्रोही	O
तालेबान	B-ORGANIZATION
.	O

उनकी	O
गाड़ी	O
की	O
एक	O
अन्य	O
कार	O
के	O
साथ	O
टक्कर	O
हो	O
गई	O
थी	O
जिसके	O
बाद	O
कार	O
के	O
ड्राइवर	O
की	O
मौत	O
हो	O
गई	O
.उन्होंने	O
स्वीकार	O
किया	O
है	O
कि	O
वे	O
ख़तरनाक	O
तरीके	O
से	O
गाड़ी	O
चला	O
रहे	O
थे	O
.	O

'ज़हर	O
खाने	O
'	O
संबंधी	O
टिप्पणी	O
पर	O
स्पष्टीकरण	O
देते	O
हुए	O
शरद	B-PERSON
यादव	I-PERSON
ने	O
शनिवार	B-TIMEX
को	O
संवाददाता	O
सम्मेलन	O
में	O
कहा	O
कि	O
उनका	O
मतलब	O
इस	O
मुद्दे	O
पर	O
लोकतांत्रिक	O
लड़ाई	O
से	O
था	O
.	O

इससे	O
पहले	O
दोनों	B-NUMEX
टीमों	O
के	O
बीच	O
बोर्डर	B-PERSON
-	O
गावस्कर	B-PERSON
ट्रॉफी	O
के	O
लिए	O
चार	B-NUMEX
मैचों	O
की	O
सिरीज़	O
का	O
बंगलौर	B-LOCATION
में	O
खेला	O
गया	O
पहला	B-NUMEX
मैच	O
ड्रॉ	O
रहा	O
था	O
.	O

अरुणाचल	B-LOCATION
भारत	B-LOCATION
में	O
सर्वाधिक	O
'	O
आर्किड	O
की	O
प्रजातियों	O
'	O
के	O
लिये	O
जाना	O
जाता	O
है	O
।	O
.	O

शाद	B-PERSON
खान	I-PERSON
(जन्म:	O
30	B-TIMEX
मई,	I-TIMEX
1976	I-TIMEX
)	O
एक	O
अभिनेता	O
हैं।	O

भँवरगढ़	B-LOCATION
छिबरामऊ	B-LOCATION
,	O
कन्नौज	B-LOCATION
,	O
उत्तर	B-LOCATION
प्रदेश	I-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

रनका	B-LOCATION
हंडिया	B-LOCATION
,	O
इलाहाबाद	B-LOCATION
,	O
उत्तर	B-LOCATION
प्रदेश	I-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

अमरीका	B-LOCATION
में	O
कृत्रिम	O
प्रजनन	O
केंद्रों	O
के	O
संगठन	O
के	O
तय	O
मानदंडों	O
के	O
हिसाब	O
से	O
नादिया	B-PERSON
सुलेमान	I-PERSON
की	O
उम्र	O
की	O
महिलाओं	O
के	O
गर्भ	O
में	O
दो	B-NUMEX
से	O
अधिक	O
भ्रूण	O
प्रतिरोपित	O
नहीं	O
किए	O
जाते	O
.	O

चोपन	B-LOCATION
भारत	B-LOCATION
के	O
उत्तर	B-LOCATION
प्रदेश	I-LOCATION
प्रान्त	O
का	O
एक	O
शहर	O
है।	O

यह	O
संगठन	O
अंतरराष्ट्रीय	O
स्तर	O
पर	O
बैंकों	O
के	O
आँकड़े	O
साझा	O
करने	O
और	O
दुनिया	O
भर	O
में	O
टैक्स	O
की	O
चोरी	O
को	O
पकड़ने	O
की	O
कोशिश	O
करती	O
है	O
.	O

अल्पसंख्यकों	O
के	O
कल्याण	O
के	O
लिए	O
जो	O
कार्यक्रम	O
हम	O
चला	O
रहे	O
हैं	O
वो	O
हमारी	O
सरकार	O
के	O
कार्यक्रम	O
हैं	O
.	O
भारतीय	B-ORGANIZATION
जनता	I-ORGANIZATION
पार्टी	I-ORGANIZATION
हमारी	O
हिस्सेदार	O
है	O
तब	O
भी	O
हम	O
ये	O
कर	O
रहे	O
हैं	O
.	O

पाकिस्तान	B-ORGANIZATION
सरकार	I-ORGANIZATION
.	I-ORGANIZATION

सूचना	O
सुरक्षा	O
अनधिकृत	O
पहुँच,	O
उपयोग,	O
प्रकटीकरण,	O
विघटन,	O
संशोधन,	O
अवलोकन,	O
निरीक्षण	O
और	O
विनाश	O
से	O
जानकारी	O
की	O
रक्षा	O
करने	O
की	O
प्रथा	O
है।	O

नई	O
चुनौतियाँ	O

इस	O
बीच	O
मुंबई	B-LOCATION
स्थित	O
जेजे	B-LOCATION
अस्पताल	I-LOCATION
ने	O
राहुल	B-PERSON
के	O
पोस्टमॉर्टम	O
की	O
रिपोर्ट	O
सार्वजनिक	O
नहीं	O
की	O
है	O
.	O

जी	O
हाँ,	O
है	O
तो,	O
लेकिन	O
मेरा	O
कहना	O
है	O
कि	O
जो	O
भी	O
होता	O
है	O
ऊपर	O
वाले	O
की	O
मर्ज़ी	O
से	O
ही	O
होता	O
है.	O
उसने	O
मेरे	O
लिए	O
भी	O
कुछ	O
अच्छा	O
ही	O
सोचा	O
होगा.	O

मुंबई	B-LOCATION
की	O
आर्थर	B-LOCATION
रोड	I-LOCATION
जेल	I-LOCATION
स्थित	O
विशेष	B-ORGANIZATION
अदालत	I-ORGANIZATION
के	O
बाहर	O
सरकारी	O
वकील	O
उज्ज्वल	B-PERSON
निकम	I-PERSON
ने	O
संवाददाताओं	O
को	O
बताया	O
कि	O
क़साब	B-PERSON
पर	O
कुल	O
86	B-NUMEX
तरह	O
के	O
आरोप	O
लगाए	O
गए	O
.	O

तोरनी	B-LOCATION
पालीगंज	B-LOCATION
,	O
पटना	B-LOCATION
,	O
बिहार	B-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

सेरिएगोमुएरतो	B-LOCATION
का	I-LOCATION
संता	I-LOCATION
मारिया	I-LOCATION
गिरजाघर	I-LOCATION
(	O
स्पेनी	B-LANGUAGE
:	O
Iglesia	B-LOCATION
de	I-LOCATION
Santa	I-LOCATION
María	I-LOCATION
de	I-LOCATION
Sariegomuerto	I-LOCATION
)	O
अस्तूरियास	B-LOCATION
,	O
स्पेन	B-LOCATION
का	O
एक	B-NUMEX
गिरजाघर	O
है।	O

ईशा	B-PERSON
कोप्पिकर	I-PERSON
के	O
नए	O
ब्वॉय	O
फ़्रेंड	O
टिम्मी	B-PERSON
नारंग	I-PERSON
उनकी	O
नई	O
फ़िल्म	O
एक	B-NUMEX
विवाह	O
ऐसा	O
भी	O
देखकर	O
बहुत	O
ख़ुश	O
हुए	O
.इस	O
फ़िल्म	O
से	O
ईशा	O
की	O
छवि	O
बदलने	O
की	O
संभावना	O
व्यक्त	O
की	O
जा	O
रही	O
है	O
.	O

यह	O
नानी	B-PERSON
पालकीवाला	I-PERSON
की	O
प्रसिद्ध	O
पुस्तक	O
है।	O

पूर्व	O
गोरखा	B-ORGANIZATION
सैनिकों	I-ORGANIZATION
के	O
अधिकारों	O
के	O
लिए	O
लड़ने	O
वाले	O
संगठन	O
गेसो	B-ORGANIZATION
के	O
नेता	O
संतोष	O
तलंग	O
भी	O
लंदन	B-LOCATION
के	O
पार्लियामेंट	B-LOCATION
स्क्वेयर	I-LOCATION
के	O
बाहर	O
जश्न	O
मना	O
रहे	O
लोगों	O
में	O
शामिल	O
थे	O
,	O
उन्होंने	O
कहा	O
,	O
"हमें	O
बहुत	O
ख़ुशी	O
है	O
,	O
आज	O
हमारे	O
लिए	O
बहुत	O
अहम	O
दिन	O
है	O
,	O
हमारा	O
संघर्ष	O
कामयाब	O
हुआ	O
है	O
,	O
सैकड़ों	B-NUMEX
गोरखा	B-ORGANIZATION
सैनिक	I-ORGANIZATION
खुशी	O
से	O
झूम	O
रहे	O
हैं	O
."	O
.	O

बीबीसी	B-ORGANIZATION
के	O
राजनीतिक	O
संवाददाता	O
का	O
कहना	O
है	O
कि	O
गुरुवार	B-TIMEX
को	O
यूरोपीय	B-ORGANIZATION
संसद	I-ORGANIZATION
और	O
इंग्लैंड	B-LOCATION
के	O
स्थानीय	O
चुनाव	O
होने	O
हैं	O
और	O
सरकार	O
में	O
मनोबल	O
काफ़ी	O
गिरा	O
हुआ	O
है.	O

शेयर	O
बाज़ार	O
में	O
गिरावट	O
जारी	O
.	O

गेज़ौबा	B-LOCATION
इंटरनेशनल	I-LOCATION
प्लाज़ा	I-LOCATION
एक	O
निर्माणाधीन	O
गगनचुम्बी	O
इमारत	O
है।	O

पश्चिम	O
के	O
कई	O
देश	O
बशीर	B-PERSON
को	O
गिरफ़्तार	O
किए	O
जाने	O
के	O
पक्षधर	O
हैं	O
लेकिन	O
अफ़्रीका	B-LOCATION
और	O
अरब	B-LOCATION
के	O
कई	O
देशों	O
का	O
मानना	O
है	O
कि	O
इससे	O
सूडान	B-LOCATION
में	O
तनाव	O
और	O
हिंसा	O
में	O
वृद्धि	O
होगी	O
.	O

पाकिस्तान	B-LOCATION
की	O
सेना	O
ने	O
दावा	O
किया	O
है	O
कि	O
चरमपंथियों	O
के	O
ख़िलाफ़	O
अभियान	O
के	O
तहत	O
ताज़ा	O
संघर्ष	O
में	O
उन्होंने	O
क़रीब	O
60	B-NUMEX
तालेबान	B-ORGANIZATION
समर्थक	O
चरमपंथियों	O
को	O
मार	O
दिया	O
है	O
.	O

इतिहास	O
और	O
निर्माण	O
कला	O
का	O
अद्भुत	O
सौंदर्य	O
समाए	O
`	O
`	O
ताजमहल	B-LOCATION
`	O
`	O
विश्व	O
प्रसिद्धि	O
लिए	O
पर्यटकों	O
के	O
आकर्षण	O
का	O
प्रमुख	O
केंद्र	O
है	O
।	O
.	O

थिम्फू	B-LOCATION
चू	I-LOCATION
के	O
सहारे	O
२१	B-NUMEX
कि	I-NUMEX
.	I-NUMEX
मी	I-NUMEX
.	O
उतरे	O
।	O

मुरौल	B-LOCATION
बिहार	B-LOCATION
के	O
मुजफ्फरपुर	B-LOCATION
जिले	O
का	O
एक	O
उपनगर	O
एवं	O
प्रखंड	O
है।	O

मदन	B-LOCATION
गढ़ी	I-LOCATION
गभाना	B-LOCATION
,	O
अलीगढ़	B-LOCATION
,	O
उत्तर	B-LOCATION
प्रदेश	I-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

सुदेशपुर	B-LOCATION
गभाना	B-LOCATION
,	O
अलीगढ़	B-LOCATION
,	O
उत्तर	B-LOCATION
प्रदेश	I-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

चेन्नई	B-LOCATION
शहर	O
का	O
यातायात	O
चेन्नई	B-ORGANIZATION
सिटी	I-ORGANIZATION
ट्रैफिक	I-ORGANIZATION
पुलिस	I-ORGANIZATION
द्वारा	O
नियंत्रित	O
होता	O
है।	O

आईसीसी	B-ORGANIZATION
ने	O
यह	O
भी	O
कहा	O
कि	O
पाकिस्तान	B-LOCATION
में	O
2011	B-TIMEX
तक	O
कोई	O
भी	O
अंतरराष्ट्रीय	O
मैच	O
होने	O
की	O
उम्मीद	O
नहीं	O
है	O
.	O

जब	O
उनसे	O
पूछा	O
गया	O
कि	O
मतभेद	O
की	O
वजह	O
क्या	O
है	O
तो	O
उनका	O
कहना	O
था,	O
"हमने	O
अपनी	O
पार्टी	O
की	O
केंद्रीय	B-ORGANIZATION
चुनाव	I-ORGANIZATION
समिति	I-ORGANIZATION
से	O
पिछले	O
लोकसभा	B-ORGANIZATION
चुनावों	O
की	O
तुलना	O
में	O
एक-दो	B-NUMEX
सीटें	O
अधिक	O
लेने	O
की	O
बात	O
कही	O
है	O
जबकि	O
इसी	O
तरह	O
की	O
माँग	O
जनता	B-ORGANIZATION
दल	I-ORGANIZATION
(यू)	I-ORGANIZATION
की	O
तरफ़	O
से	O
हो	O
रही	O
है	O
और	O
इसी	O
वजह	O
से	O
मामला	O
सुलझ	O
नहीं	O
रहा	O
है."	O

वर्तमान	O
समय	O
में	O
विश्वनाथ	B-LOCATION
मन्दिर	I-LOCATION
१२	B-NUMEX
*	I-NUMEX
६	I-NUMEX
मीटर	I-NUMEX
आयताकार	O
पाषाण	O
चबूतरे	O
के	O
ऊपर	O
स्थापित	O
है	O
।	O
.	O

नजफगढ	B-LOCATION
से	O
मात्र	O
१०	B-NUMEX
किमी	I-NUMEX
दूर	O
स्थित	O
है	O
गांव	O
बडूसराय	B-LOCATION
जो	O
दिल्ली	B-LOCATION
में	O
सांगवान	O
गोत्र	O
का	O
इकलोता	O
गांव	O
है।	O

कुछ	O
लोग	O
खाने	O
में	O
नशीली	O
वस्तुएँ	O
मिलाकर	O
यात्री	O
को	O
सुला	O
देते	O
हैं	O
और	O
सामान	O
लेकर	O
चम्पत	O
हो	O
जाते	O
हैं	O
।	O
.	O

नगला	B-LOCATION
सीकरवर	I-LOCATION
किरौली	B-LOCATION
,	O
आगरा	B-LOCATION
,	O
उत्तर	B-LOCATION
प्रदेश	B-LOCATION
स्थित	O
एक	O
गाँव	O
है।	O

सेल्भिनोरिन	O
ए	O
एक	O
कार्बनिक	O
यौगिक	O
है।	O

मिस्र	B-LOCATION
के	O
लोग	O
नील	B-LOCATION
नदी	I-LOCATION
को	O
पिता	O
कहकर	O
पुकारते	O
हैं	O
,	O
गंगा	B-LOCATION
हमारी	O
माता	O
है	O
।	O
.	O

नवी	B-PERSON
पिल्ले	I-PERSON
ने	O
कहा	O
है,	O
"श्रीलंकाई	B-ORGANIZATION
सेना	I-ORGANIZATION
और	O
एलटीटीई	B-ORGANIZATION
ने	O
जो	O
कार्रवाइयाँ	O
की	O
हैं	O
उनमें	O
से	O
कुछ	O
अंतरराष्ट्रीय	O
मानवाधिकार	O
और	O
मानवीय	O
क़ानूनों	O
के	O
उल्लंघन	O
की	O
श्रेणी	O
में	O
आ	O
सकती	O
हैं."	O

लेकिन	O
प्रधानमंत्री	O
उस	O
कार	O
में	O
नहीं	O
थे.	O
प्रदर्शनकारियों	O
ने	O
शहर	O
के	O
कई	O
व्यस्त	O
सड़कों	O
को	O
जाम	O
कर	O
दिया.	O
आसियान	O
सम्मेलन	O
के	O
रद्द	O
होने	O
से	O
थाईलैंड	B-ORGANIZATION
सरकार	I-ORGANIZATION
काफ़ी	O
दबाव	O
में	O
है	O
और	O
प्रधानमंत्री	O
ने	O
क़ानून	O
व्यवस्था	O
बहाल	O
करने	O
का	O
वादा	O
किया	O
है.	O

शरद	B-PERSON
कपूर	I-PERSON
हिन्दी	B-LANGUAGE
फ़िल्मों	O
के	O
एक	O
अभिनेता	O
हैं।	O

भारत	B-LOCATION
के	O
दो	B-NUMEX
विकेट	O
सिर्फ़	O
24	B-NUMEX
रन	O
पर	O
गिर	O
गए	O
.	O
सहवाग	B-PERSON
सिर्फ़	O
छह	B-NUMEX
पर	O
और	O
राहुल	B-PERSON
द्रविड़	I-PERSON
पाँच	B-NUMEX
रन	O
बनाकर	O
आउट	O
हो	O
गए	O
.इसके	O
बाद	O
सचिन	B-PERSON
तेंदुलकर	I-PERSON
और	O
गौतम	B-PERSON
गंभीर	I-PERSON
ने	O
संभल	O
कर	O
खेलना	O
शुरू	O
किया	O
.	O

इससे	O
बर्फ़	O
पिघल	O
कर	O
गीली	O
हो	O
जाती	O
है	O
।	O
.	O

इस	O
विद्रोह	O
में	O
बांग्लादेश	B-LOCATION
सेना	O
के	O
लगभग	O
140	B-NUMEX
लोग	O
मारे	O
गए	O
थे	O
.	O